[
  {
    "id": "1",
    "question": "《爸爸的花儿落了》节选自哪部作品",
    "subject": "《爸爸的花儿落了》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "城南旧事"
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "《史记》是谁编写的一部纪传体通史？",
    "subject": "《史记》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "司马迁"
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "《童趣》的作者是谁，清代文学家？",
    "subject": "《童趣》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "沈复"
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "《风筝》选自鲁迅哪个的散文诗集？",
    "subject": "《风筝》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《野草》"
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "“江阴”的位置应在哪里？",
    "subject": "江阴",
    "predicate": "地理位置",
    "answer": "江的南边。古以水的南面为阴。亦指长江南岸地区。"
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "《论语》是记录什么的一部书,共20篇,是哪个学派经典著作之一？",
    "subject": "《论语》",
    "predicate": "成就",
    "answer": "孔子的言行、儒家"
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "勃兰兑斯是哪国的文学评论家？",
    "subject": "勃兰兑斯",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "丹麦"
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "《繁星》作者是谁？",
    "subject": "《繁星》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "冰心"
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "冯骥才的职业是什么",
    "subject": "冯骥才",
    "predicate": "职业",
    "answer": "作家"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "消息的要素包含哪些?",
    "subject": "消息的要素",
    "predicate": "包括",
    "answer": "人物、时间、地点、起因、事件"
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "新闻的特点是什么?",
    "subject": "新闻",
    "predicate": "特点",
    "answer": "针对性、真实性、时效性"
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "新闻的结构是什么？",
    "subject": "新闻",
    "predicate": "结构",
    "answer": "标题、导语、主体、结尾"
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "老舍的“第二故乡”是哪里？",
    "subject": "老舍",
    "predicate": "第二故乡",
    "answer": "济南山东"
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "纸上谈兵和哪个历史人物有关",
    "subject": "纸上谈兵",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "赵括"
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "徐悲鸿的职业是什么？",
    "subject": "徐悲鸿",
    "predicate": "职业",
    "answer": "画家"
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "晏子是春秋时期哪国人？姓什么,名什么,字什么？",
    "subject": "晏子",
    "predicate": "春秋时期",
    "answer": "齐国人、晏、婴、仲平"
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "四面楚歌这一成语的主角是谁？",
    "subject": "四面楚歌",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "项羽"
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "望梅止渴的主人公是谁",
    "subject": "望梅止渴",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "曹操"
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "“露从今夜白”的下一句是？",
    "subject": "露从今夜白",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "月是故乡明"
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "我国第一部叙事详尽的编年体史书《左传》相传是鲁国史官左丘明为解释孔子的哪个作品而作？",
    "subject": "",
    "predicate": "",
    "answer": "春秋"
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "朱光潜(1897-1986)的作品有哪些？",
    "subject": "朱光潜",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《悲剧心理学》、《西方美学史》、《咬文嚼字》"
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "《归去来兮辞》是谁写的？",
    "subject": "《归去来兮辞》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陶渊明"
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "《兰亭集序》的作者谁？",
    "subject": "《兰亭集序》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王羲之"
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "王羲之什么时期的书法家？",
    "subject": "王羲之",
    "predicate": "年代",
    "answer": "东晋"
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "“我劝天公重抖擞,不拘一格降人才”一句诗的作者是谁?",
    "subject": "我劝天公重抖擞,不拘一格降人才",
    "predicate": "作者",
    "answer": "龚自珍"
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”选自哪首诗?",
    "subject": "忽如一夜春风来，千树万树梨花开",
    "predicate": "来源",
    "answer": "白雪歌送武判官归京"
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "“黔驴技穷”这一寓言故事的作者是谁？",
    "subject": "黔驴技穷",
    "predicate": "作者",
    "answer": "柳宗元|唐·柳宗元《三戒·黔之驴》"
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "成语“差强人意”一词的意思是什么?",
    "subject": "差强人意",
    "predicate": "定义",
    "answer": "差：尚，略；强：振奋。勉强使人满意。"
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "“三十功名尘与土,八千里路云和月”是谁的词句?",
    "subject": "三十功名尘与土,八千里路云和月",
    "predicate": "作者",
    "answer": "岳飞"
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "中国人自称为“炎黄子孙”,其中黄指的是什么?",
    "subject": "炎黄子孙",
    "predicate": "定义",
    "answer": "炎黄：炎帝神农氏和黄帝有熊氏，代表中华民族的祖先。炎帝和黄帝的后代。指中华民族的后代。亦作“黄炎子孙”。"
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "先秦历史散文有哪两种？",
    "subject": "先秦历史散文",
    "predicate": "类别",
    "answer": "记事为主,记言为主"
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "《济南的冬天》的作者是谁？",
    "subject": "《济南的冬天》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "老舍"
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "《愚公移山》选自哪本书？",
    "subject": "愚公移山",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《列子·汤问》记载：愚公家门前有两大座山挡着路，他决心把山平掉，另一个老人智叟笑他太傻，认为不能能。愚公说：我死了有儿子，儿子死了还有孙子，子子孙孙是没有穷尽的，两座山终究会凿平。"
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "《愚公移山》的体裁是什么？",
    "subject": "愚公移山",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "寓言"
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "《中国人失掉自信力了吗》作者是谁？",
    "subject": "《中国人失掉自信力",
    "predicate": "作者",
    "answer": "鲁迅"
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "《致女儿的信》选自哪本书？作者是谁？",
    "subject": "《致女儿的信》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "关于爱的思考、苏霍姆林斯基"
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "冰心的原名是什么？",
    "subject": "冰心",
    "predicate": "中文名",
    "answer": "谢婉莹"
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "冰心是现代著名女作家，其代表作有什么？",
    "subject": "冰心",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《繁星》、《春水》"
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "《沙乡年鉴》是一本什么体裁的书",
    "subject": "《沙乡年鉴》",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "随笔、哲学论文集"
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "《马说》是谁写的？",
    "subject": "《马说》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "韩愈"
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "《五柳先生传》的作者是谁？",
    "subject": "《五柳先生传》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陶渊明"
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "《与朱元思书》选自哪本书？",
    "subject": "《与朱元思书》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《艺文类聚》"
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "吴均字什么？",
    "subject": "吴均",
    "predicate": "字",
    "answer": "叔庠|吴均（469年－520年），字叔庠。南朝梁史学家，文学家，时官吴兴主簿。明人辑有《吴朝清集》。"
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "《满井游记》的作者谁？",
    "subject": "满井游记",
    "predicate": "作者",
    "answer": "袁宏道"
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "袁宏道其兄是谁？其弟是谁？合称为什么？",
    "subject": "",
    "predicate": "",
    "answer": "袁宗道、袁中道、公安三袁"
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "《醉翁亭记》由谁所写？",
    "subject": "《醉翁亭记》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "欧阳修"
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "欧阳修字什么，自号什么？晚年又号什么？哪个朝代的文学家？",
    "subject": "欧阳修",
    "predicate": "字",
    "answer": "永叔、醉翁、六一居士、北宋"
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "冯骥才的哪几部小说获全国优秀小说奖？",
    "subject": "冯骥才",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《雕花烟斗》、《啊》、《神鞭》"
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "《大雁归来》节选自哪本书？",
    "subject": "大雁归来",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《沙乡年鉴》"
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "《沙乡年鉴》是美国著名环保者谁一生的结晶？",
    "subject": "《沙乡年鉴》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "利奥波德"
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "纪伯伦著有哪些作品？",
    "subject": "纪伯伦",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《泪与笑》、《先知》、《沙与沫》"
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "《曹刿论战》选自哪本书？",
    "subject": "曹刿论战",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《左传·庄公十年》"
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "《左传》相传为春秋时期的谁所作,是一部什么样的名著",
    "subject": "",
    "predicate": "",
    "answer": "左丘明、资料丰富，叙事详明，文笔优美"
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "孟子是什么学派大师,战国时期著名的什么家,有什么之称。其主要思想是什么",
    "subject": "孟子",
    "predicate": "学派大师",
    "answer": "儒家、思想家、亚圣、孟子发展了孔子的“礼治”和“德政”思想，提倡“王道”，主张“仁政”，最早提出了“民贵君轻”的主张"
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "《热爱生命》描写了一个什么样的故事",
    "subject": "热爱生命",
    "predicate": "描写",
    "answer": "本书是杰克・伦敦的短片小说集，他的这些作品表现了强烈的个人风格，在人与自然的残酷斗争中，赞美了勇敢、内心的力量、坚毅和爱这些人类高贵的品质，而不是一味地揭示\"物竞天择、弱肉强食、适者生存\"的自然法则，着重指出人类的爱的重要与神圣。"
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "《热爱生命》的作者是谁？",
    "subject": "《热爱生命》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杰克·伦敦"
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "《最后一课》的体裁是什么？作者是谁",
    "subject": "《最后一课》",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "小说、都德"
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "都德哪个国家的作家？",
    "subject": "都德",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法国|法"
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "《童年》的作者是谁?",
    "subject": "《童年》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "高尔基"
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "《鱼我所欲也》选自哪本书？",
    "subject": "《鱼我所欲也》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《孟子·告子上》"
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "杰克·伦敦是哪国著名小说家",
    "subject": "杰克·伦敦",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "美国|美国杰克·伦敦作于1909年"
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "《敬畏自然》选自哪本书,作者是谁？",
    "subject": "《敬畏自然》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "《大自然的智慧》、春友"
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "《华南虎》由谁所写",
    "subject": "华南虎",
    "predicate": "作者",
    "answer": "牛汉"
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "牛汉原名是什么,是什么诗派的重要成员。",
    "subject": "牛汉",
    "predicate": "本名",
    "answer": "史成汉、“七月”诗派"
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "《再塑生命》的作者是谁？",
    "subject": "《再塑生命》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "海伦·凯勒"
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "《我的第一本书》的作者是谁？本文所说的第一本书实际是什么？",
    "subject": "我的第一本书",
    "predicate": "作者",
    "answer": "牛汉、作者上小学一年级的第一本国语书"
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "胡适字什么？",
    "subject": "胡适",
    "predicate": "字",
    "answer": "适之"
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "《观舞记》选自哪本书？以什么为描写对象,表现了什么舞蹈鲜明的什么特色？",
    "subject": "《观舞记》",
    "predicate": "描写对象",
    "answer": "《冰心全集》、印度、印度、民族"
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "《福楼拜家的星期天》作者是谁？",
    "subject": "福楼拜家的星期天",
    "predicate": "作者",
    "answer": "莫泊桑"
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "莫泊桑是哪国作家？",
    "subject": "莫泊桑",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法"
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "《在沙漠中心》节选自哪,作者是谁？",
    "subject": "《在沙漠中心》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《人类的大地》、圣埃克絮佩里"
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "圣埃克苏佩里哪国的作家？",
    "subject": "圣埃克苏佩里",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法"
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "《伤仲永》的作者是谁？",
    "subject": "《伤仲永》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王安石"
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "王安石是哪个朝代的？字什么？号什么？",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "宋代|介甫|半山"
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "王安石是杰出的什么家,是庸宋八大家之一？",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "职业",
    "answer": "政治革新家、文学家"
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "王维字什么？哪个时代诗人？属什么诗派？",
    "subject": "王维",
    "predicate": "时代",
    "answer": "摩诘、唐代、山水田园"
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "李白字什么？号什么？他是哪个朝代诗人？有什么美称？",
    "subject": "李白",
    "predicate": "字",
    "answer": "太白、青莲居士、唐代、诗仙"
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "《蝉》选自哪,作者是谁？",
    "subject": "蝉",
    "predicate": "作者",
    "answer": "《承教小记》、小思　"
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "小思本名是什么,什么地区作家？",
    "subject": "小思",
    "predicate": "本名",
    "answer": "卢玮銮、香港"
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "《贝壳》选自哪,作者是谁？",
    "subject": "贝壳",
    "predicate": "作者",
    "answer": "《幻思--席慕蓉散文赏析》、席慕蓉"
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "席慕蓉的作品有哪些？",
    "subject": "席慕蓉",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《七里香》"
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "《蝈蝈和蛐蛐》作者是谁",
    "subject": "蝈蝈和蛐蛐",
    "predicate": "作者",
    "answer": "济慈"
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "《夜》作者是谁？",
    "subject": "《夜》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "叶圣陶"
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "“乐府双璧”指的是什么？",
    "subject": "乐府双璧",
    "predicate": "包括",
    "answer": "木兰诗、孔雀东南飞"
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "孔子什么时期的什么家？",
    "subject": "孔子",
    "predicate": "年代",
    "answer": "春秋|思想家"
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "“四书”指的是什么？",
    "subject": "四书",
    "predicate": "包括",
    "answer": "《论语》、《大学》、《中庸》、《孟子》"
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "《钢铁是怎样炼成的》作者是谁？",
    "subject": "《钢铁是怎样炼成的》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "奥斯特洛夫斯基|尼奥斯特洛夫斯基"
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "司马迁编著了《史记》,那么司马光的主要作品有什么？",
    "subject": "司马迁",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《资治通鉴》"
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "“国家兴亡,匹夫有责”是谁的名言?",
    "subject": "国家兴亡,匹夫有责",
    "predicate": "作者",
    "answer": "顾炎武|清·顾炎武《日知录· 正始》：“保天下者，匹夫之贱，与有责焉耳矣。”"
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "“出师未捷身先死，长使英雄泪满襟。”是谁的诗句？",
    "subject": "出师未捷身先死，长使英雄泪满襟。",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杜甫"
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "济慈是哪个国家的诗人",
    "subject": "济慈",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "英"
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "《世说新语》是南朝时期组织一批文人编写的笔记体小说集，是谁所作？",
    "subject": "《世说新语》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "刘义庆"
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "《济南的冬天》作者是谁？",
    "subject": "《济南的冬天》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "老舍"
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "《观沧海》作者是谁",
    "subject": "观沧海",
    "predicate": "作者",
    "answer": "曹操"
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "成语卧薪尝胆的主人公是谁？",
    "subject": "卧薪尝胆",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "勾践"
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "与负荆请罪这一成语相关的人物是谁？",
    "subject": "负荆请罪",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "廉颇、蔺相如"
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "刮目相看的主角是？",
    "subject": "刮目相看",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "吕蒙"
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "我国的四大名著是哪四部作品？",
    "subject": "四大名著",
    "predicate": "包括",
    "answer": "《红楼梦》、《三国演义》、《西游记》、《水浒传》"
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "谦虚使人进步的下一句是什么？",
    "subject": "谦虚使人进步",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "骄傲使人落后"
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "“生当作人杰”的下一句是什么？",
    "subject": "生当作人杰",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "死亦为鬼雄"
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "怪生无雨都张伞的下一句是什么",
    "subject": "怪生无雨都张伞",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "不是遮头是使风"
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "“接天莲叶无穷碧”的下一句是",
    "subject": "接天莲叶无穷碧",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "映日荷花别样红"
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "“欲把西湖比西子”的下一句是",
    "subject": "欲把西湖比西子",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "淡妆浓抹总相宜"
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "“西塞山前白鹭飞”的下一句是什么？",
    "subject": "西塞山前白鹭飞",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "桃花流水鳜鱼肥"
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "《丑小鸭》的作者是谁？",
    "subject": "《丑小鸭》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "安徒生"
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "《资治通鉴》是司马光主持编纂的一部什么通史",
    "subject": "《资治通鉴》",
    "predicate": "主持人",
    "answer": "书名。编年体史书。北宋司马光著。成书于1084年。上起公元前403年，下迄公元959年。取材极广，内容以政治、军事为主，亦记载经济、文化等。"
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "《狼和小羊》、《猫和母鸡》都出自哪部寓言故事集",
    "subject": "狼和小羊》、《猫和母鸡》",
    "predicate": "出自",
    "answer": "伊索寓言"
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "《山市》的作者是谁",
    "subject": "山市",
    "predicate": "作者",
    "answer": "蒲松龄"
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "记录孔子和他弟子言行的一部书是什么？",
    "subject": "记录孔子和他弟子言行",
    "predicate": "一部书",
    "answer": "《论语》"
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "“河阳”的位置应在哪里？",
    "subject": "河阳",
    "predicate": "地理位置",
    "answer": "1.黄河北岸。"
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "消息结构包含哪五个部分?",
    "subject": "消息的结构",
    "predicate": "包括",
    "answer": "标题、导语、主体、背景、结语"
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "新闻的最基本特征是什么?",
    "subject": "新闻",
    "predicate": "基本特征",
    "answer": "主要特点：用事实说话。"
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "完璧归赵的主人公是谁？",
    "subject": "完璧归赵",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "蔺相如"
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "成语三顾茅庐的主人公是谁",
    "subject": "三顾茅庐",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "刘备"
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "聂耳是什么家？",
    "subject": "聂耳",
    "predicate": "职业",
    "answer": "作曲家"
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "华罗庚从事何种职业？",
    "subject": "华罗庚",
    "predicate": "职位",
    "answer": "数学家"
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "李四光从事什么职业？",
    "subject": "李四光",
    "predicate": "职业",
    "answer": "地质学家"
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "陶行知是什么家？",
    "subject": "陶行知",
    "predicate": "职业",
    "answer": "教育家"
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "鲁迅是什么家？",
    "subject": "鲁迅",
    "predicate": "职业",
    "answer": "文学家、思想家"
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "泼水节是哪个少数民族人民的节日",
    "subject": "泼水节",
    "predicate": "少数民族",
    "answer": "傣族|傣族等民族的新年传统节日。在傣历6、7月(公历4月中旬)。节期三至四天。节日期间，人们将清水泼向亲友同胞，表示祝福消灾，庆贺战胜邪恶的胜利。此外，还举行赛龙船、放高升、丢包、歌舞等活动。"
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "望梅止渴和哪个历史人物有关",
    "subject": "望梅止渴",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "曹操"
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "草船借箭的主人公是谁？",
    "subject": "草船借箭",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "背水一战这一成语的主人公是谁？",
    "subject": "背水一战",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "韩信"
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "“王孙归不归”的上一句是什么",
    "subject": "王孙归不归",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "春草明年绿"
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "“自在飞花轻似梦”的下一句是",
    "subject": "自在飞花轻似梦",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "无边丝雨细如愁"
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "“人在天涯鬓已斑”的上一句是",
    "subject": "人在天涯鬓已斑",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "江南几度梅花发"
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "陶渊明是哪一时期著名诗人？他自号什么",
    "subject": "陶渊明",
    "predicate": "所处时期",
    "answer": "东晋|五柳先生"
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "莎士比亚是欧洲文艺复兴时期哪个国家的剧作家、诗人？",
    "subject": "莎士比亚",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "英国"
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "《左传》以什么为主？",
    "subject": "《左传》",
    "predicate": "主张",
    "answer": "记事"
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "老舍的原名是什么，字什么？",
    "subject": "老舍",
    "predicate": "中文名",
    "answer": "舒庆春、舍予"
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "列子名什么，哪个学派的",
    "subject": "列子",
    "predicate": "学派",
    "answer": "御寇、道家"
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "苏霍姆林斯基的职业是什么？代表作有哪些？",
    "subject": "苏霍姆林斯基",
    "predicate": "职业",
    "answer": "教育实践家、教育理论家、给教师的一百条建议、把整个心灵献给孩子"
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "郑振铎福建长乐人哪个时代作家,有哪些作品？",
    "subject": "郑振铎",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《佝偻集》、《俄国文学史略》、《家庭的故事》、当代"
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "韩愈是哪个时代的著名文学家？",
    "subject": "韩愈",
    "predicate": "时代",
    "answer": "唐代"
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "唐宋八大家有哪几位？",
    "subject": "唐宋八大家",
    "predicate": "包括",
    "answer": "韩愈、柳宗元、欧阳修、苏洵、苏轼、苏辙、王安石、曾巩"
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "“五柳先生”是指谁？",
    "subject": "五柳先生",
    "predicate": "定义",
    "answer": "陶渊明"
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "高尔基的主要作品有哪些？",
    "subject": "高尔基",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《童年》、《在人间》、《我的大学》"
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "冰心的职业是什么？他所创作的小说有哪些？",
    "subject": "冰心",
    "predicate": "职业",
    "answer": "《春水》、《繁星》、儿童文学家"
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "《大道之行也》一文选自哪部作品",
    "subject": "大道之行也",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《礼记·礼运》"
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "伊索是哪个国家(国籍)的寓言家？",
    "subject": "伊索",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "希腊"
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "《海的女儿》的作者是谁？",
    "subject": "《海的女儿》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "汉斯克里斯蒂安安徒生"
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "我知道的修辞手法有哪些？",
    "subject": "我",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "比拟、顶真、对比、反语、借代、双关"
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "晏子是当时有名的什么家，他的哪方面 超人,好学善辩？",
    "subject": "晏子",
    "predicate": "职业",
    "answer": "政治家、外交家、才智"
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "莎士比亚(1564-1616),欧洲哪个时期杰出的什么大师",
    "subject": "莎士比亚",
    "predicate": "成就",
    "answer": "16—17世纪、戏剧家、诗人"
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "莎士比亚的四大悲剧是哪四部？",
    "subject": "莎士比亚",
    "predicate": "四大悲剧",
    "answer": "《哈姆莱特》、《奥赛罗》、《李尔王》、《麦克白》"
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "《城南旧事》是根据哪位的同名自传体小说改编",
    "subject": "《城南旧事》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "林海音"
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "朱光潜(1897-1986),著名的什么家？",
    "subject": "朱光潜",
    "predicate": "职业",
    "answer": "美学家、理论家"
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "韩愈字什么,世称韩昌黎，唐代文学家、思想家？",
    "subject": "韩愈",
    "predicate": "字",
    "answer": "退之"
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "韩愈是什么运动的倡导者？",
    "subject": "韩愈",
    "predicate": "倡导者",
    "answer": "唐代著名思想家、政治家、文学家，与柳宗元倡导古文运动，列“唐宋八大家”之首"
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "请默写《泊船瓜洲》的全诗内容",
    "subject": "泊船瓜洲",
    "predicate": "内容",
    "answer": "京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还？"
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "《兰亭集序》的作者王羲之是哪个时期的书法家？",
    "subject": "王羲之",
    "predicate": "时代",
    "answer": "东晋"
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "“三十功名尘与土，八千里路云和月”是谁的词句?",
    "subject": "三十功名尘与土，八千里路云和月",
    "predicate": "作者",
    "answer": "岳飞"
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "典故“名落孙山”是什么意思？",
    "subject": "名落孙山",
    "predicate": "定义",
    "answer": "名字落在榜末孙山的后面。指考试或选拔没有录取。"
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "《吆喝》的作者是谁？",
    "subject": "吆喝",
    "predicate": "作者",
    "answer": "萧乾"
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "吆喝的意思是什么",
    "subject": "吆喝",
    "predicate": "定义",
    "answer": "高声呼叫：哏哏的吆喝，正难息怒。"
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "《走一步,再走一步》一文作者是哪个国家国籍？",
    "subject": "《走一步,再走一步》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "美国"
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "《列夫·托尔斯泰》一文选自哪部作品,作者是谁",
    "subject": "列夫·托尔斯泰",
    "predicate": "作者",
    "answer": "《三作家》、茨威格"
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "斯蒂芬·茨威格是哪国人？",
    "subject": "斯蒂芬·茨威格",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "奥地利"
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "钱钟书有哪些作品？",
    "subject": "钱钟书",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《人·兽·鬼》、《谈中国诗》、《围城》、《写在人生边上》"
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "我国最早的诗歌总集是哪部作品",
    "subject": "我国最早的诗歌总集",
    "predicate": "作者",
    "answer": "《诗经》"
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "我国第一部纪传体通史是哪部作品",
    "subject": "纪传体通史",
    "predicate": "作者",
    "answer": "史记|《史记》"
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "阁下是什么意思",
    "subject": "阁下",
    "predicate": "定义",
    "answer": "敬辞，称对方，从前书函中常用，今多用于外交场合：大使阁下ㄧ首相阁下。"
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "足下如何解释",
    "subject": "足下",
    "predicate": "定义",
    "answer": "代词。对对方的敬称：愿足下更虑之。"
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "《纪念伏尔泰逝世一百周年的演说》作者是谁",
    "subject": "《纪念伏尔泰逝世一百周年的演说》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "雨果"
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "马克·吐温写了哪些代表作品?",
    "subject": "马克·吐温",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《哈克贝利·费恩历险记》、《汤姆·索亚历险记》、《镀金时代》"
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "写出两位在我国现代画家中,以画动物而闻名的画家是谁",
    "subject": "以画动物",
    "predicate": "我国现代画家",
    "answer": "齐白石   徐悲鸿"
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "黄梅戏是哪的特有剧种",
    "subject": "黄梅戏",
    "predicate": "所属地区",
    "answer": "安徽|安徽地方戏曲剧种之一，流行于该省中部，因主要曲调由湖北黄梅传入而得名。也叫黄梅调。"
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "京剧是哪的特有剧种",
    "subject": "京剧",
    "predicate": "兴盛地",
    "answer": "我国全国性的主要剧种之一。清中叶以来，以西皮、二黄为主要腔调的徽调、汉调相继进入北京，徽汉合流演变为北京皮黄戏，即京剧。也叫京戏。"
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "雨果是哪国著名的文学家和人道主义斗士",
    "subject": "雨果",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法国"
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "孟子是儒家思想的代表人物,他的主要作品有哪些？",
    "subject": "孟子",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《得到多助，失道寡助》《生于忧患，死于安乐》"
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "曹操是什么时期著名政治家、军事家、诗人？",
    "subject": "曹操",
    "predicate": "时代",
    "answer": "东汉末年"
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "叶赛宁是哪国诗人？",
    "subject": "叶赛宁",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "俄"
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "坐看云起时的上一句是什么",
    "subject": "坐看云起时",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "行到水穷处"
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "冰霜正惨凄的下一句是什么",
    "subject": "冰霜正惨凄",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "终岁常端正"
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "海内存知己的下一句是什么",
    "subject": "海内存知己",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "天涯若比邻"
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "念天地之悠悠的下一句是什么",
    "subject": "念天地之悠悠",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "独怆然而涕下"
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "好峰随处改的下一句是什么",
    "subject": "好峰随处改",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "幽径独行迷"
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "休将白发唱黄鸡的前一句是",
    "subject": "休将白发唱黄鸡",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "门前流水尚能西"
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "便引诗情到碧霄的上一句是什么",
    "subject": "便引诗情到碧霄",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "晴空一鹤排云上"
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "浮云游子意的后一句是什么",
    "subject": "浮云游子意",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "落日故人情"
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "志在千里的上一句是什么",
    "subject": "志在千里",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "老骥伏枥"
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "歌以咏志的上一句是",
    "subject": "歌以咏志",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "幸甚至哉"
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "青山郭外斜的前一句是",
    "subject": "青山郭外斜",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "绿树村边合"
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "晴川历历汉阳树后一句是什么",
    "subject": "晴川历历汉阳树",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "芳草萋萋鹦鹉洲"
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "北风江上寒的上一句是",
    "subject": "北风江上寒",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "木落雁南度"
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "挥手自兹去的下一句",
    "subject": "挥手自兹去",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "萧萧班马鸣"
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "昔闻洞庭水的后一句是什么",
    "subject": "昔闻洞庭水",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "今上岳阳楼"
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "九曲黄河万里沙的下一句",
    "subject": "九曲黄河万里沙",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "浪淘风簸自天涯"
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "填写日暮汉宫传蜡烛下一句",
    "subject": "日暮汉宫传蜡烛",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "轻烟散入五侯家"
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "默写枳花明驿墙的上一句",
    "subject": "枳花明驿墙",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "槲叶落山路"
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "填写北风吹雁雪纷纷的上一句",
    "subject": "北风吹雁雪纷纷",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "千里黄云白日曛"
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "千朵万朵压枝低的上一句是什么",
    "subject": "千朵万朵压枝低",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "黄四娘家花满蹊"
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "默写诗词。泊船瓜洲",
    "subject": "泊船瓜洲",
    "predicate": "内容",
    "answer": "京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。 春风又绿江南岸，明月何时照我还？"
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "请默写纳兰性德的长相思·山一程",
    "subject": "长相思·山一程",
    "predicate": "内容",
    "answer": "山一程，水一程，身向榆关那畔行，夜深千帐灯。 风一更，雪一更，聒碎乡心梦不成，故园无此声。"
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "默写出毛泽东的七律·长征的内容",
    "subject": "七律·长征",
    "predicate": "内容",
    "answer": "红军不怕远征难，万水千山只等闲。五岭逶迤腾细浪，乌蒙磅礴走泥丸。金沙水拍云崖暖，大渡桥横铁索寒。更喜岷山千里雪，三军过后尽开颜。"
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "补充稻花香里说丰年的后一句",
    "subject": "稻花香里说丰年",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "听取蛙声一片"
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "千树万树梨花开的前一句是什么",
    "subject": "千树万树梨花开",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "忽如一夜春风来"
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "写出王师北定中原日的下一句",
    "subject": "王师北定中原日",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "家祭无忘告乃翁"
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "山外青山楼外楼的后一句是什么",
    "subject": "山外青山楼外楼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "西湖歌舞几时休"
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "填写已是悬崖百丈冰的下一句",
    "subject": "已是悬崖百丈冰",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "犹有花枝俏"
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "人生易老天难老的下一句是什么",
    "subject": "人生易老天难老",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "岁岁重阳"
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "默写春风又绿江南岸的后一句",
    "subject": "春风又绿江南岸",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "明月何时照我还"
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "会当凌绝顶的后一句是什么",
    "subject": "会当凌绝顶",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "一览众山小"
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "故木受绳则直的后一句",
    "subject": "故木受绳则直",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "金就砺则利"
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "刘基是明初诗文三大家之一,请写出另外两大家",
    "subject": "刘基",
    "predicate": "诗文三大家",
    "answer": "高启、宋濂"
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "“泣孤舟之嫠妇”出自哪",
    "subject": "泣孤舟之嫠妇",
    "predicate": "来源",
    "answer": "前赤壁赋"
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "凭轩涕泗流的前一句是",
    "subject": "凭轩涕泗流",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "戎马关山北"
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "填写万籁此俱寂的下一句",
    "subject": "万籁此俱寂",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "惟余钟磬音"
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "有约不来过夜半的后一句是",
    "subject": "有约不来过夜半",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "闲敲棋子落灯花"
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "青山独归远的前一句是",
    "subject": "青山独归远",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "荷笠带斜阳"
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "默写春潮带雨晚来急下一句",
    "subject": "春潮带雨晚来急",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "野渡无人舟自横"
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "文天祥《过零丁洋》中身世浮沉雨打萍的前一句是什么",
    "subject": "身世浮沉雨打萍",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "山河破碎风飘絮"
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "默写古诗词乡村四月",
    "subject": "乡村四月",
    "predicate": "内容",
    "answer": "绿遍山原白满川，子规声里雨如烟。 乡村四月闲人少，才了蚕桑又插田。"
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "东风不与周郎便的后一句是什么",
    "subject": "东风不与周郎便",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "铜雀春深锁二乔"
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "默写只缘身在最高层的上一句",
    "subject": "只缘身在最高层",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "不畏浮云遮望眼"
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "默写王湾的《次北固山下》",
    "subject": "次北固山下",
    "predicate": "内容",
    "answer": "客路青山外，行舟绿水前。(青山外 一作：青山下) 潮平两岸阔，风正一帆悬。 海日生残夜，江春入旧年。 乡书何处达？归雁洛阳边。"
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "填写风正一帆悬的上一句",
    "subject": "风正一帆悬",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "潮平两岸阔"
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "写出病树前头万木春的前一句",
    "subject": "病树前头万木春",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "沉舟侧畔千帆过"
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "写出问渠哪得清如许的后一句",
    "subject": "问渠哪得清如许",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "为有源头活水来"
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "默写安得广厦千万间的后一句",
    "subject": "安得广厦千万间",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "大庇天下寒士俱欢颜"
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "写出千里莺啼绿映红的下一句",
    "subject": "千里莺啼绿映红",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "水村山郭酒旗风"
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "“阴阳割昏晓”的上一句是什么",
    "subject": "阴阳割昏晓",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "造化钟神秀"
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "“开轩面场圃”出自哪首诗",
    "subject": "开轩面场圃",
    "predicate": "来源",
    "answer": "过故人庄"
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "“何当共剪西窗烛”出自谁手",
    "subject": "何当共剪西窗烛",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李商隐"
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "补充却话巴山夜雨时的上一句",
    "subject": "却话巴山夜雨",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "何当共剪西窗烛"
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "千呼万唤始出来的下一句是",
    "subject": "千呼万唤始出来",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "犹抱琵琶半遮面"
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "巴陵无限酒后一句",
    "subject": "巴陵无限酒",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "醉杀洞庭秋"
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "补充波撼岳阳城的前一句",
    "subject": "波撼岳阳城",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "气蒸云梦泽"
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "云外一声鸡的上一句是什么",
    "subject": "云外一声鸡",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "人家在何许"
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "鸡声茅店月的后一句",
    "subject": "鸡声茅店月",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "人迹板桥霜"
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "“晓镜但愁云鬓改”是哪首诗中的名句",
    "subject": "晓镜但愁云鬓改",
    "predicate": "来源",
    "answer": "无题·相见时难别亦难"
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "补充劝君更尽一杯酒的下一句",
    "subject": "劝君更尽一杯酒",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "西出阳关无故人"
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "“孤帆远影碧空尽”一句出自谁手",
    "subject": "孤帆远影碧空尽",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "春江水暖鸭先知出自哪首诗",
    "subject": "春江水暖鸭先知",
    "predicate": "来源",
    "answer": "惠崇春江晚景二首 / 惠崇春江晓景二首"
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "默写龚自珍的己亥杂诗·其五",
    "subject": "己亥杂诗",
    "predicate": "内容",
    "answer": "浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。 落红不是无情物，化作春泥更护花。"
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "补充唯愿当歌对酒时的后一句",
    "subject": "唯愿当歌对酒时",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "月光长照金樽里"
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "香雾云鬟湿下一句",
    "subject": "香雾云鬟湿",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "清辉玉臂寒"
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "写出禅房花木深上一句",
    "subject": "禅房花木深",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "曲径通幽处|竹径通幽处"
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "“夜泊秦淮近酒家”是谁所作",
    "subject": "夜泊秦淮近酒家",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杜牧"
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "江春入旧年的前一句是什么",
    "subject": "江春入旧年",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "海日生残夜"
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "默写几处早莺争暖树下一句",
    "subject": "几处早莺争暖树",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "谁家新燕啄春泥"
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "默写《满井游记》",
    "subject": "满井游记",
    "predicate": "内容",
    "answer": "燕地寒，花朝节后，余寒犹厉。冻风时作，作则飞沙走砾。局促一室之内，欲出不得。每冒风驰行，未百步辄返。 　　廿二日天稍和，偕数友出东直，至满井。高柳夹堤，土膏微润，一望空阔，若脱笼之鹄。于时冰皮始解，波色乍明，鳞浪层层，清澈见底，晶晶然如镜之新开而冷光之乍出于匣也。山峦为晴雪所洗，娟然如拭，鲜妍明媚，如倩女之靧面而髻鬟之始掠也。柳条将舒未舒，柔梢披风，麦田浅鬣寸许。游人虽未盛，泉而茗者，罍而歌者，红装而蹇者，亦时时有。风力虽尚劲，然徒步则汗出浃背。凡曝沙之鸟，呷浪之鳞，悠然自得，毛羽鳞鬣之间皆有喜气。始知郊田之外未始无春，而城居者未之知也。 　　夫不能以游堕事而潇然于山石草木之间者，惟此官也。而此地适与余近，余之游将自此始，恶能无纪？己亥之二月也。"
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "默写出《望洞庭》的全诗内容",
    "subject": "望洞庭",
    "predicate": "内容",
    "answer": "湖光秋月两相和，潭面无风镜未磨。 遥望洞庭山水翠，白银盘里一青螺。(山水色 一作：山水翠)"
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "“随风直到夜郎西”出自哪首诗",
    "subject": "随风直到夜郎西",
    "predicate": "来源",
    "answer": "闻王昌龄左迁龙标遥有此寄"
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "把酒话桑麻的上一句是什么",
    "subject": "把酒话桑麻",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "开轩面场圃"
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "乡书何处达的下一句是什么",
    "subject": "乡书何处达",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "归雁洛阳边"
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "默写辛弃疾的《清平乐·村居》",
    "subject": "清平乐·村居",
    "predicate": "内容",
    "answer": "茅檐低小，溪上青青草。 醉里吴音相媚好，白发谁家翁媪？ 大儿锄豆溪东，中儿正织鸡笼。 最喜小儿亡赖，溪头卧剥莲蓬。(亡 通：无)"
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "默写吕岩的牧童",
    "subject": "牧童",
    "predicate": "内容",
    "answer": "草铺横野六七里，笛弄晚风三四声。 归来饱饭黄昏后，不脱蓑衣卧月明。"
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "默写杨万里的《舟过安仁》",
    "subject": "舟过安仁",
    "predicate": "内容",
    "answer": "一叶渔船两小童，收篙停棹坐船中。 怪生无雨都张伞，不是遮头是使风。"
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "胡适是哪里人,从事何种职业？",
    "subject": "胡适",
    "predicate": "职业",
    "answer": "安徽绩溪、学者"
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "马克·吐温的写作特点是什么?",
    "subject": "马克·吐温",
    "predicate": "写作特点",
    "answer": "（1835—1910），美国现实主义作家，作品有《哈克贝利·费恩历险记》《汤姆·索亚历险记》《镀金时代》等，以辛辣、幽默的笔调讽刺了美国的投机、拜金狂热以及暗无天日的社会现实与惨无人道的种族歧视。"
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "袁宏道是哪个时代的文学家",
    "subject": "袁宏道",
    "predicate": "时代",
    "answer": "明代|袁宏道(1568-1610)明代"
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "默写孟浩然的《过故人庄》",
    "subject": "过故人庄",
    "predicate": "内容",
    "answer": "故人具鸡黍，邀我至田家。 绿树村边合，青山郭外斜。 开轩面场圃，把酒话桑麻。 待到重阳日，还来就菊花。"
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "默写李白的《峨眉山月歌》",
    "subject": "峨眉山月歌",
    "predicate": "内容",
    "answer": "峨眉山月半轮秋，影入平羌江水流。 夜发清溪向三峡，思君不见下渝州。"
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "中庭地白树栖鸦的下一句是什么",
    "subject": "中庭地白树栖鸦",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "冷露无声湿桂花"
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "早春呈水部张十八员外是谁的作品",
    "subject": "早春呈水部张十八员外",
    "predicate": "作者",
    "answer": "韩 愈"
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "青青园中葵的下一句是什么",
    "subject": "青青园中葵",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "朝露待日晞"
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "古诗《独坐敬亭山》是谁写的",
    "subject": "独坐敬亭山",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "默写《夏日绝句》",
    "subject": "夏日绝句",
    "predicate": "内容",
    "answer": "生当作人杰，死亦为鬼雄。 至今思项羽，不肯过江东。"
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "默写王安石的《登飞来峰》",
    "subject": "登飞来峰",
    "predicate": "内容",
    "answer": "飞来山上千寻塔，闻说鸡鸣见日升。(飞来山 一作：飞来峰) 不畏浮云遮望眼，只缘身在最高层。(只缘 一作：自缘)"
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "王安石的代表作有哪些",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "伤仲永、游褒禅山记"
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "古诗《题西林壁》的作者是谁",
    "subject": "题西林壁",
    "predicate": "作者",
    "answer": "苏轼"
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "默写“青青园中葵”的下一句",
    "subject": "青青园中葵",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "朝露待日晞"
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "默写刘禹锡的《秋词》全诗",
    "subject": "秋词",
    "predicate": "内容",
    "answer": "自古逢秋悲寂寥，我言秋日胜春朝。 晴空一鹤排云上，便引诗情到碧霄。"
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "整诗默写,在吴均的《山中杂诗》",
    "subject": "山中杂诗",
    "predicate": "内容",
    "answer": "山际见来烟，竹中窥落日。 鸟向檐上飞，云从窗里出。"
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "长歌怀采薇的上一句是什么",
    "subject": "长歌怀采薇",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "相顾无相识"
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "王安石是哪个朝代的政治家、诗人",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "北宋"
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "默写韩愈的《早春呈水部张十八员外》",
    "subject": "早春呈水部张十八员外",
    "predicate": "内容",
    "answer": "天街小雨润如酥，草色遥看近却无。 最是一年春好处，绝胜烟柳满皇都。"
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "树树皆秋色的后一句是什么",
    "subject": "树树皆秋色",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "山山唯落晖"
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "默写杜牧《秋夕》一诗。",
    "subject": "秋夕",
    "predicate": "内容",
    "answer": "银烛秋光冷画屏，轻罗小扇扑流萤。 天阶夜色凉如水，卧看牵牛织女星。 (天阶 一作：天街；卧看 一作：坐看)"
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "默写杜甫《望岳》",
    "subject": "望岳",
    "predicate": "内容",
    "answer": "岱宗夫如何？齐鲁青未了。 造化钟神秀，阴阳割昏晓。 荡胸生曾云，决眦入归鸟。( 曾 通：层) 会当凌绝顶，一览众山小。"
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "不要人夸好颜色的下一句是什么",
    "subject": "不要人夸好颜色",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "只留清气满乾坤"
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "默写古诗《题西林壁》",
    "subject": "题西林壁",
    "predicate": "内容",
    "answer": "横看成岭侧成峰，远近高低各不同。 不识庐山真面目，只缘身在此山中。"
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "“爆竹声中一岁除”的后一句是什么",
    "subject": "爆竹声中一岁除",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "春风送暖入屠苏"
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "填写疑是民间疾苦声的后一句",
    "subject": "疑是民间疾苦声",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "衙斋卧听萧萧竹，疑是民间疾苦声； 些小吾曹州县吏，一枝一叶总关情。"
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "“等闲识得东风面，万紫千红总是春”出自谁的哪首诗",
    "subject": "等闲识得东风面，万紫千红总是春",
    "predicate": "来源",
    "answer": "朱熹、《春日》"
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "默写王安石的《元日》",
    "subject": "元日",
    "predicate": "内容",
    "answer": "爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。 千门万户曈曈日，总把新桃换旧符。"
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "游园不值是哪个朝代的谁的作品",
    "subject": "游园不值",
    "predicate": "作者",
    "answer": "宋代、叶绍翁"
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "《夏日绝句》的作者是谁",
    "subject": "夏日绝句",
    "predicate": "来源",
    "answer": "李清照"
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "“秦时明月汉时关，万里长征人未还”出自谁的作品",
    "subject": "秦时明月汉时关，万里长征人未还",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王昌龄"
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "古诗词默写。咏华山",
    "subject": "咏华山",
    "predicate": "内容",
    "answer": "只有天在上，更无山与齐。 举头红日近，回首白云低。"
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "静夜思的作者是谁",
    "subject": "静夜思",
    "predicate": "来源",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "默写古诗游园不值",
    "subject": "游园不值",
    "predicate": "内容",
    "answer": "应怜屐齿印苍苔，小扣柴扉久不开。 春色满园关不住，一枝红杏出墙来。"
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "默写古诗《江上渔者》",
    "subject": "江上渔者",
    "predicate": "内容",
    "answer": "江上往来人，但爱鲈鱼美。君看一叶舟，出入风波里。"
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "王安石是哪个朝代的诗人",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "北宋"
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "“白日依山尽，黄河入海流”出自哪首诗",
    "subject": "白日依山尽，黄河入海流",
    "predicate": "来源",
    "answer": "登鹳雀楼"
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "请你默写送元二使安西",
    "subject": "送元二使安西",
    "predicate": "内容",
    "answer": "渭城朝雨浥轻尘，客舍青青柳色新。(一作：客舍依依杨柳春) 劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。"
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "登飞来峰的作者是谁",
    "subject": "登飞来峰",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王安石"
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "渭城朝雨浥轻尘的下一句是什么",
    "subject": "渭城朝雨浥轻尘",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "客舍青青柳色新"
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "送元二使安西是谁写的",
    "subject": "送元二使安西",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王维"
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "默写古诗《赠刘景文》",
    "subject": "赠刘景文",
    "predicate": "内容",
    "answer": "荷尽已无擎雨盖，菊残犹有傲霜枝。 一年好景君须记，最是橙黄橘绿时。(最是 一作：正是)"
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "《游山西村》的作者是哪位诗人",
    "subject": "游山西村",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陆 游"
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "默写《乡村四月》",
    "subject": "乡村四月",
    "predicate": "内容",
    "answer": "绿遍山原白满川，子规声里雨如烟。 乡村四月闲人少，才了蚕桑又插田。"
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "夜书所见是谁所写",
    "subject": "夜书所见",
    "predicate": "作者",
    "answer": "叶绍翁"
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "默写古诗《赠汪伦》",
    "subject": "赠汪伦",
    "predicate": "内容",
    "answer": "李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。 桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情。"
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "乡村四月写于什么朝代",
    "subject": "乡村四月",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "宋代"
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "赠汪伦是谁写的",
    "subject": "赠汪伦",
    "predicate": "来源",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是谁的作品中的名句",
    "subject": "山重水复疑无路，柳暗花明又一村",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陆游"
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "“孤帆远影碧空尽”是哪首诗中的名句",
    "subject": "孤帆远影碧空尽",
    "predicate": "来源",
    "answer": "黄鹤楼送孟浩然之广陵"
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "古诗《黄鹤楼送孟浩然之广陵》是谁的作品",
    "subject": "黄鹤楼送孟浩然之广陵",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "301",
    "question": "李贺是哪个朝代的诗人",
    "subject": "李贺",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "唐代"
  },
  {
    "id": "302",
    "question": "默写古诗《早发白帝城》",
    "subject": "早发白帝城",
    "predicate": "内容",
    "answer": "朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。 两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。"
  },
  {
    "id": "303",
    "question": "“孤帆远影碧空尽”出自哪首诗",
    "subject": "孤帆远影碧空尽",
    "predicate": "来源",
    "answer": "黄鹤楼送孟浩然之广陵"
  },
  {
    "id": "304",
    "question": "“不识庐山真面目”出自谁的作品",
    "subject": "不识庐山真面目",
    "predicate": "作者",
    "answer": "苏轼"
  },
  {
    "id": "305",
    "question": "\"长安一片月\"的下一句是什么",
    "subject": "长安一片月",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "万户捣衣声"
  },
  {
    "id": "306",
    "question": "默写空山新雨后下一句",
    "subject": "空山新雨后",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "天气晚来秋"
  },
  {
    "id": "307",
    "question": "近种篱边菊的后一句是什么",
    "subject": "近种篱边菊",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "秋来未著花"
  },
  {
    "id": "308",
    "question": "古诗巧积累。(默写古诗)游山西村",
    "subject": "游山西村",
    "predicate": "内容",
    "answer": "莫笑农家腊酒浑，丰年留客足鸡豚。 山重水复疑无路，柳暗花明又一村。 箫鼓追随春社近，衣冠简朴古风存。 从今若许闲乘月，拄杖无时夜叩门。"
  },
  {
    "id": "309",
    "question": "孤帆远影碧空尽的后一句是什么",
    "subject": "孤帆远影碧空尽",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "唯见长江天际流"
  },
  {
    "id": "310",
    "question": "“天门中断楚江开，碧水东流至此回”出自哪首诗",
    "subject": "天门中断楚江开，碧水东流至此回",
    "predicate": "来源",
    "answer": "望天门山"
  },
  {
    "id": "311",
    "question": "诗句大观园(默写古诗)。九月九日忆山东兄弟",
    "subject": "九月九日忆山东兄弟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。 遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人。"
  },
  {
    "id": "312",
    "question": "名句“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”出自什么作品",
    "subject": "欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜",
    "predicate": "来源",
    "answer": "宋·苏轼《饮湖上初晴后雨》诗：“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜。”"
  },
  {
    "id": "313",
    "question": "默写胡令能的小儿垂钓",
    "subject": "小儿垂钓",
    "predicate": "内容",
    "answer": "蓬头稚子学垂纶，侧坐莓苔草映身。 路人借问遥招手，怕得鱼惊不应人。"
  },
  {
    "id": "314",
    "question": "请默写古诗《夜书所见》",
    "subject": "夜书所见",
    "predicate": "内容",
    "answer": "萧萧梧叶送寒声，江上秋风动客情。 知有儿童挑促织，夜深篱落一灯明。"
  },
  {
    "id": "315",
    "question": "默写古诗《黄鹤楼送孟浩然之广陵》",
    "subject": "黄鹤楼送孟浩然之广陵",
    "predicate": "内容",
    "answer": "故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。 孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流。 (唯 通：惟)"
  },
  {
    "id": "316",
    "question": "“只缘身在此山中”出自哪首诗",
    "subject": "只缘身在此山中",
    "predicate": "来源",
    "answer": "题西林壁"
  },
  {
    "id": "317",
    "question": "默写古诗。晓出净慈寺送林子方",
    "subject": "晓出净慈寺送林子方",
    "predicate": "内容",
    "answer": "毕竟西湖六月中，风光不与四时同。 接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红。"
  },
  {
    "id": "318",
    "question": "默写古诗。暮江吟",
    "subject": "暮江吟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "一道残阳铺水中，半江瑟瑟半江红。 可怜九月初三夜，露似真珠月似弓。(真珠 通 珍珠)"
  },
  {
    "id": "319",
    "question": "默写古诗。鸟鸣涧",
    "subject": "鸟鸣涧",
    "predicate": "内容",
    "answer": "人闲桂花落，夜静春山空。 月出惊山鸟，时鸣春涧中。"
  },
  {
    "id": "320",
    "question": "古诗《鸟鸣涧》是唐代诗人谁的作品",
    "subject": "鸟鸣涧",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王维"
  },
  {
    "id": "321",
    "question": "早发白帝城是谁写的",
    "subject": "早发白帝城",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "322",
    "question": "默写杜牧的《山行》",
    "subject": "山行",
    "predicate": "内容",
    "answer": "远上寒山石径斜，白云深处有人家。(深处 一作：生处) 停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花。"
  },
  {
    "id": "323",
    "question": "默写古诗《望庐山瀑布》",
    "subject": "望庐山瀑布",
    "predicate": "内容",
    "answer": "日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川。飞流直下三千尺，疑是银河落九天。"
  },
  {
    "id": "324",
    "question": "晓出净慈寺送林子方是哪位诗人的作品",
    "subject": "晓出净慈寺送林子方",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杨万里"
  },
  {
    "id": "325",
    "question": "默写孟郊的《游子吟》",
    "subject": "游子吟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "慈母手中线，游子身上衣。 临行密密缝，意恐迟迟归。 谁言寸草心，报得三春晖。"
  },
  {
    "id": "326",
    "question": "古诗《望庐山瀑布》是谁写的",
    "subject": "望庐山瀑布",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "327",
    "question": "海内存知己，天涯若比邻出自哪首诗",
    "subject": "海内存知己，天涯若比邻",
    "predicate": "来源",
    "answer": "唐·王勃《杜少府之任蜀洲》：“海内存知己，天涯若比邻。无为在歧路，儿女共沾巾。”"
  },
  {
    "id": "328",
    "question": "人情练达即文章的上一句是什么",
    "subject": "人情练达即文章",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "世事洞明皆学问"
  },
  {
    "id": "329",
    "question": "默写江山代有才人出的下一句",
    "subject": "江山代有才人出",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "各领风骚数百年"
  },
  {
    "id": "330",
    "question": "暮江吟写于哪个时代",
    "subject": "暮江吟",
    "predicate": "时代",
    "answer": "唐代"
  },
  {
    "id": "331",
    "question": "默写下列古诗嫦娥",
    "subject": "嫦娥",
    "predicate": "内容",
    "answer": "云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉。 嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。"
  },
  {
    "id": "332",
    "question": "“我劝天公重抖擞，不拘一格降人才”这一名句出自谁的作品",
    "subject": "我劝天公重抖擞，不拘一格降人才",
    "predicate": "作者",
    "answer": "龚自珍"
  },
  {
    "id": "333",
    "question": "默写古诗。望洞庭",
    "subject": "望洞庭",
    "predicate": "内容",
    "answer": "湖光秋月两相和，潭面无风镜未磨。 遥望洞庭山水翠，白银盘里一青螺。(山水色 一作：山水翠)"
  },
  {
    "id": "334",
    "question": "默写古诗。四时田园杂兴·其二",
    "subject": "四时田园杂兴·其二",
    "predicate": "内容",
    "answer": "梅子金黄杏子肥，麦花雪白菜花稀。 日长篱落无人过，惟有蜻蜓蛱蝶飞。(惟 通 唯)"
  },
  {
    "id": "335",
    "question": "嫦娥一诗是谁的作品",
    "subject": "嫦娥",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李商隐"
  },
  {
    "id": "336",
    "question": "《清平乐·村居》是谁写的",
    "subject": "清平乐·村居",
    "predicate": "作者",
    "answer": "辛弃疾"
  },
  {
    "id": "337",
    "question": "默写古诗乞巧",
    "subject": "乞巧",
    "predicate": "内容",
    "answer": "七夕今宵看碧霄，牵牛织女渡河桥。 家家乞巧望秋月，穿尽红丝几万条。"
  },
  {
    "id": "338",
    "question": "怪生无雨都张伞，不是遮头是使风出自哪首诗",
    "subject": "怪生无雨都张伞，不是遮头是使风",
    "predicate": "来源",
    "answer": "舟过安仁"
  },
  {
    "id": "339",
    "question": "望洞庭是谁的作品",
    "subject": "望洞庭",
    "predicate": "作者",
    "answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "id": "340",
    "question": "默写古诗《所见》",
    "subject": "所见",
    "predicate": "内容",
    "answer": "牧童骑黄牛，歌声振林樾。 意欲捕鸣蝉，忽然闭口立。"
  },
  {
    "id": "341",
    "question": "“春眠不觉晓，处处闻啼鸟”出自谁手",
    "subject": "春眠不觉晓，处处闻啼鸟",
    "predicate": "作者",
    "answer": "孟浩然"
  },
  {
    "id": "342",
    "question": "两个黄鹂鸣翠柳出自哪首诗",
    "subject": "两个黄鹂鸣翠柳",
    "predicate": "来源",
    "answer": "绝句"
  },
  {
    "id": "343",
    "question": "舟过安仁是谁写的",
    "subject": "舟过安仁",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杨万里"
  },
  {
    "id": "344",
    "question": "请默写古诗《独坐敬亭山》",
    "subject": "独坐敬亭山",
    "predicate": "内容",
    "answer": "众鸟高飞尽，孤云独去闲。 相看两不厌，只有敬亭山。(只有 一作：惟 / 唯)"
  },
  {
    "id": "345",
    "question": "默写古诗。天竺寺八月十五日夜桂子",
    "subject": "天竺寺八月十五日夜桂子",
    "predicate": "内容",
    "answer": "玉颗珊珊下月轮，殿前拾得露华新。 至今不会天中事，应是嫦娥掷与人。"
  },
  {
    "id": "346",
    "question": "名著阅读《海底两万里》的作者是谁",
    "subject": "海底两万里",
    "predicate": "作者",
    "answer": "儒尔凡尔纳"
  },
  {
    "id": "347",
    "question": "儒勒·凡尔纳是哪国人，被誉为什么之父",
    "subject": "儒勒·凡尔纳",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法国、科幻小说之父"
  },
  {
    "id": "348",
    "question": "唐诗《春夜喜雨》是谁写的",
    "subject": "春夜喜雨",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杜甫"
  },
  {
    "id": "349",
    "question": "辛弃疾是哪个时代的词人",
    "subject": "辛弃疾",
    "predicate": "时代",
    "answer": "南宋"
  },
  {
    "id": "350",
    "question": "艾青是故居在哪里",
    "subject": "艾青",
    "predicate": "故居",
    "answer": "浙江金华"
  },
  {
    "id": "351",
    "question": "解释津津有味的意思",
    "subject": "津津有味",
    "predicate": "定义",
    "answer": "津津：兴趣浓厚的样子。指吃得很有味道或谈得很有兴趣。"
  },
  {
    "id": "352",
    "question": "解释气愤填胸的意思",
    "subject": "气愤填胸",
    "predicate": "定义",
    "answer": "形容愤怒之情充满胸中。"
  },
  {
    "id": "353",
    "question": "无病而呻是什么意思",
    "subject": "无病而呻",
    "predicate": "定义",
    "answer": "没有病却发出痛苦的声音，比喻文艺作品没有真情实感而矫揉造作。"
  },
  {
    "id": "354",
    "question": "如何理解风花雪月的含义",
    "subject": "风花雪月",
    "predicate": "定义",
    "answer": "原指旧时诗文里经常描写的自然景物。后比喻堆砌词藻、内容贫乏空洞的诗文。也指爱情之事或花天酒地的荒淫生活。"
  },
  {
    "id": "355",
    "question": "成语引人入胜是什么意思",
    "subject": "引人入胜",
    "predicate": "定义",
    "answer": "胜：胜境。引人进入佳境。现多用来指风景或文艺作品特别吸引人。"
  },
  {
    "id": "356",
    "question": "笑靥一词是什么意思",
    "subject": "笑靥",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①靥：面颊上的酒窝。笑时脸上露出的酒窝。也指笑脸：微笑时露出两个笑靥｜她面带笑靥｜纵言及平生，相视开笑靥。"
  },
  {
    "id": "357",
    "question": "解释饱满的意思",
    "subject": "饱满",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①丰满：颗粒饱满。"
  },
  {
    "id": "358",
    "question": "缱绻是什么意思",
    "subject": "缱绻",
    "predicate": "定义",
    "answer": "情意深笃，难以分舍：好友离去，心中无限缱绻｜临当背面时，裁诗示缱绻。"
  },
  {
    "id": "359",
    "question": "冗杂有何语义",
    "subject": "冗杂",
    "predicate": "定义",
    "answer": "多而杂乱：事务冗杂｜重复冗杂。"
  },
  {
    "id": "360",
    "question": "如何解释寥寥",
    "subject": "寥寥",
    "predicate": "定义",
    "answer": "非常少：寥寥可数ㄧ寥寥无几ㄧ寥寥数语，就点出了问题的实质。"
  },
  {
    "id": "361",
    "question": "《空城计》选自哪本名著",
    "subject": "空城计",
    "predicate": "来源",
    "answer": "明·罗贯中《三国演义》中故事：蜀将马谡失守街心亭，魏将司马懿率兵直逼西城，诸葛亮无兵迎敌，但沉着镇定，大开城门，自大在城楼上弹琴。司马懿怀疑设有埋伏，引兵退去。"
  },
  {
    "id": "362",
    "question": "五脏六腑是指什么",
    "subject": "五脏六腑",
    "predicate": "定义",
    "answer": "五脏：脾、肺、肾、肝、心；六腑：胃、大肠、小肠、三焦、膀胱、胆。人体内脏器官的统称。也比喻事物的内部情况。"
  },
  {
    "id": "363",
    "question": "《西游记》的作者是谁",
    "subject": "《西游记》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "吴承恩,明代"
  },
  {
    "id": "364",
    "question": "《美猴王》节选自哪本小说",
    "subject": "《美猴王》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "明代著名小说《西游记》中孙悟空的称号。"
  },
  {
    "id": "365",
    "question": "默写古诗夜宿山寺",
    "subject": "夜宿山寺",
    "predicate": "内容",
    "answer": "危楼高百尺，手可摘星辰。 不敢高声语，恐惊天上人。"
  },
  {
    "id": "366",
    "question": "《夜宿山寺》的作者是唐朝诗人谁",
    "subject": "夜宿山寺",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "367",
    "question": "慈母手中线的下一句是什么",
    "subject": "慈母手中线",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "游子身上衣"
  },
  {
    "id": "368",
    "question": "“谁言寸草心，报得三春晖”的出自哪首诗",
    "subject": "谁言寸草心，报得三春晖",
    "predicate": "来源",
    "answer": "游子吟"
  },
  {
    "id": "369",
    "question": "“洛阳城里见秋风，欲作家书意万重”出自哪首诗",
    "subject": "洛阳城里见秋风，欲作家书意万重",
    "predicate": "来源",
    "answer": "秋思"
  },
  {
    "id": "370",
    "question": "默写位卑则足羞的下一句",
    "subject": "位卑则足羞",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "官盛则近谀"
  },
  {
    "id": "371",
    "question": "“真的猛士,敢于直面惨淡的人生”出自哪个作品",
    "subject": "真的猛士,敢于直面惨淡的人生",
    "predicate": "来源",
    "answer": "记念刘和珍君"
  },
  {
    "id": "372",
    "question": "默写贺知章的《咏柳》",
    "subject": "咏柳",
    "predicate": "内容",
    "answer": "碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦。 不知细叶谁裁出，二月春风似剪刀。"
  },
  {
    "id": "373",
    "question": "“朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也”出自哪个作品",
    "subject": "朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也",
    "predicate": "来源",
    "answer": "逍遥游|逍遥游(节选)"
  },
  {
    "id": "374",
    "question": "默写“外无期功强近之亲”的下一句",
    "subject": "外无期功强近之亲",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "内无应门五尺之僮"
  },
  {
    "id": "375",
    "question": "《梦游天姥吟留别》是谁写的",
    "subject": "梦游天姥吟留别",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "376",
    "question": "“夫庸知其年之先后生于吾乎”出自哪个作品",
    "subject": "夫庸知其年之先后生于吾乎",
    "predicate": "来源",
    "answer": "师说"
  },
  {
    "id": "377",
    "question": "敏而好学，不耻下问出自什么作品",
    "subject": "敏而好学，不耻下问",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《论语·公冶长》：“敏而好学，不耻下问。”"
  },
  {
    "id": "378",
    "question": "出师未捷身先死的下一句是什么",
    "subject": "出师未捷身先死",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "长使英雄泪满襟"
  },
  {
    "id": "379",
    "question": "默写身无彩凤双飞翼的下一句",
    "subject": "身无彩凤双飞翼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "心有灵犀一点通"
  },
  {
    "id": "380",
    "question": "戎马关山北的下一句是什么",
    "subject": "戎马关山北",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "凭轩涕泗流"
  },
  {
    "id": "381",
    "question": "细草微风岸的后一句是什么",
    "subject": "细草微风岸",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "危樯独夜舟"
  },
  {
    "id": "382",
    "question": "明月松间照的下一句是什么",
    "subject": "明月松间照",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "清泉石上流"
  },
  {
    "id": "383",
    "question": "名句默写，“潭影空人心”的上一句",
    "subject": "潭影空人心",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "山光悦鸟性"
  },
  {
    "id": "384",
    "question": "“海上生明月，天涯共此时”出自哪首诗",
    "subject": "海上生明月，天涯共此时",
    "predicate": "来源",
    "answer": "望月怀远 / 望月怀古"
  },
  {
    "id": "385",
    "question": "路漫漫其修远兮的下一句是什么",
    "subject": "路漫漫其修远兮",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "吾将上下而求索"
  },
  {
    "id": "386",
    "question": "日月忽其不淹兮的后一句是什么",
    "subject": "日月忽其不淹兮",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "春与秋其代序"
  },
  {
    "id": "387",
    "question": "惟草木之零落兮的下一句是什么",
    "subject": "惟草木之零落兮",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "恐美人之迟暮"
  },
  {
    "id": "388",
    "question": "默写纫秋兰以为佩的上一句",
    "subject": "纫秋兰以为佩",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "扈江离与辟芷兮"
  },
  {
    "id": "389",
    "question": "名句“穷则独善其身，达则兼济天下”出自什么作品",
    "subject": "穷则独善其身，达则兼济天下",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《孟子·尽心上》：“穷则独善其身，达则兼善天下。”"
  },
  {
    "id": "390",
    "question": "同向春风各自愁的上一句是什么",
    "subject": "同向春风各自愁",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "芭蕉不展丁香结"
  },
  {
    "id": "391",
    "question": "默写携来百侣曾游的下一句",
    "subject": "携来百侣曾游",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "忆往昔峥嵘岁月稠"
  },
  {
    "id": "392",
    "question": "“萧瑟秋风今又是,换了人间”出自什么作品",
    "subject": "萧瑟秋风今又是,换了人间",
    "predicate": "来源",
    "answer": "浪淘沙·北戴河"
  },
  {
    "id": "393",
    "question": "“如今人方为刀俎，我为鱼肉，何辞为”一句出自哪里",
    "subject": "如今人方为刀俎，我为鱼肉，何辞为",
    "predicate": "来源",
    "answer": "鸿门宴"
  },
  {
    "id": "394",
    "question": "默写“真的猛士，敢于直面惨淡的人生”的下一句",
    "subject": "真的猛士，敢于直面惨淡的人生",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "忆往昔峥嵘岁月稠"
  },
  {
    "id": "395",
    "question": "默写《乞巧》",
    "subject": "乞巧",
    "predicate": "内容",
    "answer": "七夕今宵看碧霄，牵牛织女渡河桥。 家家乞巧望秋月，穿尽红丝几万条。"
  },
  {
    "id": "396",
    "question": "若夫乘天地之正的下一句是什么",
    "subject": "若夫乘天地之正",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "而御六气之辩"
  },
  {
    "id": "397",
    "question": "凌万顷之茫然的前一句是什么",
    "subject": "凌万顷之茫然",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "纵一苇之所如"
  },
  {
    "id": "398",
    "question": "作师说以贻之的上一句是什么",
    "subject": "作师说以贻之",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "余嘉其能行古道"
  },
  {
    "id": "399",
    "question": "“酾酒临江,横槊赋诗”出自什么作品",
    "subject": "酾酒临江,横槊赋诗",
    "predicate": "来源",
    "answer": "宋·苏轼《前赤壁赋》：“酾酒临江，横槊赋诗，固一世之雄也。”"
  },
  {
    "id": "400",
    "question": "默写《锦瑟》",
    "subject": "锦瑟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "锦瑟无端五十弦，一弦一柱思华年。 庄生晓梦迷蝴蝶，望帝春心托杜鹃。 沧海月明珠有泪，蓝田日暖玉生烟。 此情可待成追忆？只是当时已惘然。"
  },
  {
    "id": "401",
    "question": "呦呦鹿鸣的下一句是什么",
    "subject": "呦呦鹿鸣",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "食野之苹"
  },
  {
    "id": "402",
    "question": "蒹葭采采下一句是什么",
    "subject": "蒹葭采采",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "白露未已"
  },
  {
    "id": "403",
    "question": "补全“狗吠深巷中”的后一句",
    "subject": "狗吠深巷中",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "鸡鸣桑树颠"
  },
  {
    "id": "404",
    "question": "池鱼思故渊的上一句是什么",
    "subject": "池鱼思故渊",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "羁鸟恋旧林"
  },
  {
    "id": "405",
    "question": "“悟已往之不谏，知来者之可追”出自什么作品",
    "subject": "悟已往之不谏，知来者之可追",
    "predicate": "来源",
    "answer": "归去来兮辞·并序"
  },
  {
    "id": "406",
    "question": "“铺翠冠儿，捻金雪柳，簇带争济楚”的诗名是什么",
    "subject": "铺翠冠儿，捻金雪柳，簇带争济楚",
    "predicate": "来源",
    "answer": "永遇乐·落日熔金"
  },
  {
    "id": "407",
    "question": "安得广厦千万间的后一句是什么",
    "subject": "安得广厦千万间",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "大庇天下寒士俱欢颜"
  },
  {
    "id": "408",
    "question": "但愿长醉不复醒的前一句是什么",
    "subject": "但愿长醉不复醒",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "钟鼓馔玉不足贵"
  },
  {
    "id": "409",
    "question": "故木受绳则直的下一句是什么",
    "subject": "故木受绳则直",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "金就砺则利"
  },
  {
    "id": "410",
    "question": "默写何妨吟啸且徐行的前一句",
    "subject": "何妨吟啸且徐行",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "莫听穿林打叶声"
  },
  {
    "id": "411",
    "question": "面壁十年图破壁的下一句是什么",
    "subject": "面壁十年图破壁",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "难酬蹈海亦英雄"
  },
  {
    "id": "412",
    "question": "白云一片去悠悠的后一句是什么",
    "subject": "白云一片去悠悠",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "青枫浦上不胜愁"
  },
  {
    "id": "413",
    "question": "狗吠深巷中的下一句是什么",
    "subject": "狗吠深巷",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "鸡鸣桑树颠"
  },
  {
    "id": "414",
    "question": "“漫江碧透,百舸争流”出自什么作品",
    "subject": "漫江碧透,百舸争流",
    "predicate": "来源",
    "answer": "沁园春·长沙"
  },
  {
    "id": "415",
    "question": "古诗文默写“舞幽壑之潜蛟”的下一句",
    "subject": "舞幽壑之潜蛟",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "泣孤舟之嫠妇"
  },
  {
    "id": "416",
    "question": "君子博学而日参省乎己的后一句是什么",
    "subject": "君子博学而日参省乎己",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "则知明而行无过矣"
  },
  {
    "id": "417",
    "question": "不义而富且贵，于我如浮云出自什么作品",
    "subject": "不义而富且贵，于我如浮云",
    "predicate": "来源",
    "answer": "论语七则"
  },
  {
    "id": "418",
    "question": "古诗文默写，潦水尽而寒潭清的后一句",
    "subject": "潦水尽而寒潭清",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "烟光凝而暮山紫"
  },
  {
    "id": "419",
    "question": "填写大块假我以文章的前一句",
    "subject": "大块假我以文章",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "况阳春召我以烟景"
  },
  {
    "id": "420",
    "question": "默写“峰峦如聚,波涛如怒”的下一句",
    "subject": "峰峦如聚,波涛如怒",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "山河表里潼关路"
  },
  {
    "id": "421",
    "question": "弦弦掩抑声声思的后一句是什么",
    "subject": "弦弦掩抑声声思",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "似诉平生不得志"
  },
  {
    "id": "422",
    "question": "补全“孤舟一系故园心”的前一句",
    "subject": "孤舟一系故园心",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "丛菊两开他日泪"
  },
  {
    "id": "423",
    "question": "千金散尽还复来的前一句是什么",
    "subject": "千金散尽还复来",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "天生我材必有用"
  },
  {
    "id": "424",
    "question": "幽咽泉流冰下难的前一句是什么",
    "subject": "幽咽泉流冰下难",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "间关莺语花底滑"
  },
  {
    "id": "425",
    "question": "永忆江湖归白发的下一句是什么",
    "subject": "永忆江湖归白发",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "欲回天地入扁舟"
  },
  {
    "id": "426",
    "question": "默写“执手相看泪眼”的下一句",
    "subject": "执手相看泪眼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "竟无语凝噎"
  },
  {
    "id": "427",
    "question": "补全“指点江山,激扬文字”的下一句",
    "subject": "指点江山，激扬文字",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "粪土当年万户侯"
  },
  {
    "id": "428",
    "question": "千金散尽还复来的上一句是什么",
    "subject": "千金散尽还复来",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "天生我材必有用"
  },
  {
    "id": "429",
    "question": "全文默写陶渊明的诗《饮酒·其五》(结庐在人境)",
    "subject": "饮酒·其五",
    "predicate": "内容",
    "answer": "结庐在人境，而无车马喧。 问君何能尔？心远地自偏。 采菊东篱下，悠然见南山。 山气日夕佳，飞鸟相与还。 此中有真意，欲辨已忘言。(辨 通：辩)"
  },
  {
    "id": "430",
    "question": "默写“在雨的哀曲里,消了她的颜色”的后一句是什么",
    "subject": "在雨的哀曲里,消了她的颜色",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "散了她的芬芳"
  },
  {
    "id": "431",
    "question": "默写课文朱自清的《春》结尾三节",
    "subject": "春",
    "predicate": "内容",
    "answer": "春天像刚落地的娃娃，从头到脚都是新的，它生长着。春天像小姑娘，花枝招展的，笑着，走着。春天像健壮的青年，有铁一般的胳膊和腰脚，领着我们上前去。"
  },
  {
    "id": "432",
    "question": "《己亥杂诗》是谁写的",
    "subject": "己亥杂诗",
    "predicate": "作者",
    "answer": "龚自珍"
  },
  {
    "id": "433",
    "question": "“万籁此俱寂,但余钟磬音”出自谁的作品",
    "subject": "万籁此俱寂,但余钟磬音",
    "predicate": "作者",
    "answer": "题破山寺后禅院"
  },
  {
    "id": "434",
    "question": "壮士一去兮不复还的前一句是什么",
    "subject": "壮士一去兮不复还",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "风萧萧兮易水寒"
  },
  {
    "id": "435",
    "question": "默写屠乃奔倚其下的后一句",
    "subject": "屠乃奔倚其下",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "弛担持刀"
  },
  {
    "id": "436",
    "question": "策勋十二转的下一句",
    "subject": "策勋十二转",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "赏赐百千强"
  },
  {
    "id": "437",
    "question": "默写《忆江南·江南好》",
    "subject": "忆江南·江南好",
    "predicate": "内容",
    "answer": "江南好，风景旧曾谙。日出江花红胜火，春来江水绿如蓝。能不忆江南？"
  },
  {
    "id": "438",
    "question": "默写古诗,天竺寺八月十五日夜桂子",
    "subject": "天竺寺八月十五日夜桂子",
    "predicate": "内容",
    "answer": "玉颗珊珊下月轮，殿前拾得露华新。 至今不会天中事，应是嫦娥掷与人。"
  },
  {
    "id": "439",
    "question": "古诗内容我知道,默写《枫桥夜泊》",
    "subject": "枫桥夜泊",
    "predicate": "内容",
    "answer": "月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。 姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。"
  },
  {
    "id": "440",
    "question": "默写。杨花落尽子规啼的后一句",
    "subject": "杨花落尽子规啼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "闻道龙标过五溪"
  },
  {
    "id": "441",
    "question": "我寄愁心与明月的下一句是什么",
    "subject": "我寄愁心与明月",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "随风直到夜郎西"
  },
  {
    "id": "442",
    "question": "补全“落霞与孤鹜齐飞”的下一句",
    "subject": "落霞与孤鹜齐飞",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "秋水共长天一色"
  },
  {
    "id": "443",
    "question": "朔气传金柝的下一句是什么",
    "subject": "朔气传金",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "寒光照铁衣"
  },
  {
    "id": "444",
    "question": "八千里路云和月的前一句是什么",
    "subject": "八千里路云和月",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "三十功名尘与土"
  },
  {
    "id": "445",
    "question": "小桥流水人家的下一句是什么",
    "subject": "小桥流水人家",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "古道西风瘦马"
  },
  {
    "id": "446",
    "question": "“那满流着夏夜的香与热的笛孔”的上一句是什么",
    "subject": "那满流着夏夜的香与热的笛孔",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "牛背上的笛声何处去了"
  },
  {
    "id": "447",
    "question": "子曰：“岁寒，然后知松柏之后凋也。”出自什么作品",
    "subject": "岁寒，然后知松柏之后凋",
    "predicate": "来源",
    "answer": "论语十则"
  },
  {
    "id": "448",
    "question": "“伐木声丁丁地飘出幽谷”的前一句是什么",
    "subject": "伐木声丁丁地飘出幽谷",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "震落了清晨满披着的露珠"
  },
  {
    "id": "449",
    "question": "“乡愁是一湾浅浅的海峡，我在这头，大陆在那头。”一句出自谁的作品",
    "subject": "乡愁是一湾浅浅的海峡，我在这头，大陆在那头。",
    "predicate": "作者",
    "answer": "余光中"
  },
  {
    "id": "450",
    "question": "风多杂鼓声的前一句是什么",
    "subject": "风多杂鼓声",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "雪暗凋旗画"
  },
  {
    "id": "451",
    "question": "我歌月徘徊的后一句是什么",
    "subject": "我歌月徘徊",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "我舞影零乱"
  },
  {
    "id": "452",
    "question": "默写“这长白山的雪峰冷到彻骨”的下一句",
    "subject": "这长白山的雪峰冷到彻骨",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "这黄河的水夹泥沙在指间滑出"
  },
  {
    "id": "453",
    "question": "默写《钱塘湖春行》",
    "subject": "钱塘湖春行",
    "predicate": "内容",
    "answer": "孤山寺北贾亭西，水面初平云脚低。 几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥。 乱花渐欲迷人眼，浅草才能没马蹄。 最爱湖东行不足，绿杨阴里白沙堤。"
  },
  {
    "id": "454",
    "question": "望天门山的作者是谁？",
    "subject": "望天门山",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "455",
    "question": "“忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷”出自什么作品",
    "subject": "忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷",
    "predicate": "来源",
    "answer": "桃花源记|晋·陶潜《桃花源记》：“缘溪行，忘路之远近，忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷。”"
  },
  {
    "id": "456",
    "question": "岱宗夫如何的下一句是什么",
    "subject": "岱宗夫如何",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "齐鲁青未了"
  },
  {
    "id": "457",
    "question": "马上相逢无纸笔的后一句是什么",
    "subject": "马上相逢无纸笔",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "凭君传语报平安"
  },
  {
    "id": "458",
    "question": "默写听取蛙声一片的上一句",
    "subject": "听取蛙声一片",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "稻花香里说丰年"
  },
  {
    "id": "459",
    "question": "默写白头搔更短的后一句",
    "subject": "白头搔更短",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "浑欲不胜簪"
  },
  {
    "id": "460",
    "question": "夜久语声绝的下一句是什么",
    "subject": "夜久语声绝",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "如闻泣幽咽"
  },
  {
    "id": "461",
    "question": "钱塘湖春行是谁的作品",
    "subject": "钱塘湖春行",
    "predicate": "作者",
    "answer": "白居易"
  },
  {
    "id": "462",
    "question": "“落花时节又逢君”出自谁的作品",
    "subject": "落花时节又逢君",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杜甫"
  },
  {
    "id": "463",
    "question": "哀多如更闻的前一句是什么",
    "subject": "哀多如更闻",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "望尽似犹见"
  },
  {
    "id": "464",
    "question": "李杜诗篇万口传的下一句是什么",
    "subject": "李杜诗篇万口传",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "至今已觉不新鲜"
  },
  {
    "id": "465",
    "question": "抽刀断水水更流的下一句是什么",
    "subject": "抽刀断水水更流",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "举杯销愁愁更愁"
  },
  {
    "id": "466",
    "question": "天街小雨润如酥的下一句是什么",
    "subject": "天街小雨润如酥",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "草色遥看近却无"
  },
  {
    "id": "467",
    "question": "横眉冷对千夫指出自谁的作品",
    "subject": "横眉冷对千夫指",
    "predicate": "作者",
    "answer": "鲁迅|鲁迅《自嘲》：“横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛。”"
  },
  {
    "id": "468",
    "question": "红杏枝头春意闹上一句是什么",
    "subject": "红杏枝头春意闹",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "绿杨烟外晓寒轻"
  },
  {
    "id": "469",
    "question": "人间遍种自由花上一句是什么",
    "subject": "人间遍种自由花",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "取义成仁今日事"
  },
  {
    "id": "470",
    "question": "默写心中自不平上一句",
    "subject": "心中自不平",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "烽火照西京"
  },
  {
    "id": "471",
    "question": "对影成三人上一句是什么",
    "subject": "对影成三人",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "举杯邀明月"
  },
  {
    "id": "472",
    "question": "请为父老歌的后一句是什么",
    "subject": "请为父老歌",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "艰难愧深情"
  },
  {
    "id": "473",
    "question": "锦江春色来天地的下一句是什么",
    "subject": "锦江春色来天地",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "玉垒浮云变古今"
  },
  {
    "id": "474",
    "question": "默写青山遮不住的后一句",
    "subject": "青山遮不住",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "毕竟东流去"
  },
  {
    "id": "475",
    "question": "《生于忧患，死于安乐》是谁的作品",
    "subject": "生于忧患，死于安乐",
    "predicate": "作者",
    "answer": "孟子"
  },
  {
    "id": "476",
    "question": "默写童孙未解供耕织的下一句",
    "subject": "童孙未解供耕织",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "也傍桑阴学种瓜"
  },
  {
    "id": "477",
    "question": "尝贻余核舟一的下一句是什么",
    "subject": "尝贻余核舟一",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "盖大苏泛赤壁云"
  },
  {
    "id": "478",
    "question": "山回路转不见君的下一句是什么",
    "subject": "山回路转不见君",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "雪上空留马行处"
  },
  {
    "id": "479",
    "question": "忽如一夜春风来的后一句是什么",
    "subject": "忽如一夜春风来",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "千树万树梨花开"
  },
  {
    "id": "480",
    "question": "迷津欲有问的下一句是什么",
    "subject": "迷津欲有问",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "平海夕漫漫"
  },
  {
    "id": "481",
    "question": "春风不度玉门关上一句是什么",
    "subject": "春风不度玉门关",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "羌笛何须怨杨柳"
  },
  {
    "id": "482",
    "question": "竹外桃花三两枝的下一句是什么",
    "subject": "竹外桃花三两枝",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "春江水暖鸭先知"
  },
  {
    "id": "483",
    "question": "补充夜阑卧听风吹雨的后一句",
    "subject": "夜阑卧听风吹雨",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "铁马冰河入梦来"
  },
  {
    "id": "484",
    "question": "霜重鼓寒声不起的上一句是什么",
    "subject": "霜重鼓寒声不起",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "(塞上 一作：塞土) 半卷红旗临易水"
  },
  {
    "id": "485",
    "question": "散入珠帘湿罗幕的后一句是什么",
    "subject": "散入珠帘湿罗幕",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "狐裘不暖锦衾薄"
  },
  {
    "id": "486",
    "question": "晓镜但愁云鬓改的下一句是什么",
    "subject": "晓镜但愁云鬓改",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "夜吟应觉月光寒"
  },
  {
    "id": "487",
    "question": "吏呼一何怒的后一句是什么",
    "subject": "吏呼一何怒",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "妇啼一何苦"
  },
  {
    "id": "488",
    "question": "铁马冰河入梦来的上一句是什么",
    "subject": "铁马冰河入梦来",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "夜阑卧听风吹雨"
  },
  {
    "id": "489",
    "question": "默写两三点雨山前的前一句",
    "subject": "两三点雨山前",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "七八个星天外"
  },
  {
    "id": "490",
    "question": "“江山如此多娇，引无数英雄竞折腰”出自哪首诗",
    "subject": "江山如此多娇，引无数英雄竞折腰",
    "predicate": "来源",
    "answer": "沁园春·雪"
  },
  {
    "id": "491",
    "question": "兴尽晚回舟的后一句是什么",
    "subject": "兴尽晚回舟",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "误入藕花深处"
  },
  {
    "id": "492",
    "question": "关关雎鸠的下一句是什么",
    "subject": "关关雎鸠",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "在河之洲"
  },
  {
    "id": "493",
    "question": "为什么我的眼里常含泪水的下一句是什么",
    "subject": "为什么我的眼里常含泪水",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "因为我对这土地爱得深沉"
  },
  {
    "id": "494",
    "question": "过尽千帆皆不是的下一句是什么",
    "subject": "过尽千帆皆不是",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "斜晖脉脉水悠悠"
  },
  {
    "id": "495",
    "question": "“持节云中，何日遣冯唐”出自哪首诗",
    "subject": "持节云中，何日遣冯唐",
    "predicate": "来源",
    "answer": "江城子·密州出猎"
  },
  {
    "id": "496",
    "question": "欲语泪先流的前一句是什么",
    "subject": "欲语泪先流",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "物是人非事事休"
  },
  {
    "id": "497",
    "question": "了却君王天下事的下一句是什么",
    "subject": "了却君王天下事",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "赢得生前身后名"
  },
  {
    "id": "498",
    "question": "我寄愁心与明月的后一句是什么",
    "subject": "我寄愁心与明月",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "随风直到夜郎西"
  },
  {
    "id": "499",
    "question": "《我爱这土地》的作者是谁",
    "subject": "我爱这土地",
    "predicate": "作者",
    "answer": "艾青"
  },
  {
    "id": "500",
    "question": "《早寒江上有怀》是谁写的",
    "subject": "早寒江上有怀",
    "predicate": "作者",
    "answer": "孟浩然"
  },
  {
    "id": "501",
    "question": "我会默写古诗。夜书所见",
    "subject": "夜书所见",
    "predicate": "内容",
    "answer": "萧萧梧叶送寒声，江上秋风动客情。 知有儿童挑促织，夜深篱落一灯明。"
  },
  {
    "id": "502",
    "question": "默写古诗。赠刘景文山行",
    "subject": "赠刘景文山行",
    "predicate": "内容",
    "answer": "荷尽已无擎雨盖，菊残犹有傲霜枝。 一年好景君须记，最是橙黄橘绿时。(最是 一作：正是)"
  },
  {
    "id": "503",
    "question": "为有牺牲多壮士的后一句是什么",
    "subject": "为有牺牲多壮士",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "敢教日月换新天"
  },
  {
    "id": "504",
    "question": "狗吠深巷中下一句是什么",
    "subject": "狗吠深巷",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "鸡鸣桑树颠"
  },
  {
    "id": "505",
    "question": "温庭筠是哪个朝代的诗人",
    "subject": "温庭筠",
    "predicate": "时代",
    "answer": "唐代|晚唐"
  },
  {
    "id": "506",
    "question": "默写刘禹锡《陋室铭》",
    "subject": "陋室铭",
    "predicate": "内容",
    "answer": "山不在高，有仙则名。水不在深，有龙则灵。斯是陋室，惟吾德馨。苔痕上阶绿，草色入帘青。谈笑有鸿儒，往来无白丁。可以调素琴，阅金经。无丝竹之乱耳，无案牍之劳形。南阳诸葛庐，西蜀子云亭。孔子云：何陋之有？"
  },
  {
    "id": "507",
    "question": "“野火烧不尽，春风吹又生”出自哪位诗人的作品",
    "subject": "野火烧不尽，春风吹又生",
    "predicate": "作者",
    "answer": "白居易"
  },
  {
    "id": "508",
    "question": "默写《石灰吟》",
    "subject": "石灰吟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "千锤万凿出深山，烈火焚烧若等闲。 粉身碎骨全不怕，要留清白在人间。 (一作：千锤万击出深山 / 千鎚万击出深山) (一作：粉骨碎身全不惜 / 粉身碎骨浑不怕 / 粉骨碎身全不怕)"
  },
  {
    "id": "509",
    "question": "默写《江畔独步寻花》",
    "subject": "江畔独步寻花",
    "predicate": "内容",
    "answer": "黄四娘家花满蹊，千朵万朵压枝低。 留连戏蝶时时舞，自在娇莺恰恰啼。"
  },
  {
    "id": "510",
    "question": "默写《秋浦歌》",
    "subject": "秋浦歌",
    "predicate": "内容",
    "answer": "_x000D_秋浦歌炉火照天地，红星乱紫烟。赧郎明月夜，歌曲动寒川。红彤彤的炉火映红了人们的脸，趁着月色，一边劳动，一边歌唱，歌唱打破了夜色的幽静和神秘的氛围，也震荡着寒冷的水面。(意思对即可)_x000D__x000D__x000D_"
  },
  {
    "id": "511",
    "question": "默写古诗。芙蓉楼送辛渐",
    "subject": "芙蓉楼送辛渐",
    "predicate": "内容",
    "answer": "寒雨连江夜入吴，平明送客楚山孤。 洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶。"
  },
  {
    "id": "512",
    "question": "默写《苍松怪石图题诗》",
    "subject": "苍松怪石图题诗",
    "predicate": "内容",
    "answer": "_x000D_君不见，岁之寒，何处求芳草。又不见，松之乔，青青复矫矫。天地本无心，万物贵其真。直干壮川岳，秀色无等伦。饱历冰与霜，千年方未已。拥护天阙高且坚，迥干春风碧云里。_x000D__x000D__x000D_"
  },
  {
    "id": "513",
    "question": "默写《鸟》这首诗并写出其作者",
    "subject": "鸟",
    "predicate": "内容",
    "answer": "_x000D_谁道群生性命微？一般骨肉一般皮。劝君莫打枝头鸟，子在巢中望母归。白居易_x000D__x000D__x000D_"
  },
  {
    "id": "514",
    "question": "别董大二首的作者是谁",
    "subject": "别董大二首",
    "predicate": "作者",
    "answer": "高适"
  },
  {
    "id": "515",
    "question": "芙蓉楼送辛渐是哪位唐代诗人的作品",
    "subject": "芙蓉楼送辛渐",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王昌龄"
  },
  {
    "id": "516",
    "question": "“离离原上草，一岁一枯荣”出自哪位诗人的作品",
    "subject": "离离原上草，一岁一枯荣",
    "predicate": "作者",
    "answer": "白居易"
  },
  {
    "id": "517",
    "question": "《商山早行》的作者是谁",
    "subject": "商山早行",
    "predicate": "作者",
    "answer": "温庭筠"
  },
  {
    "id": "518",
    "question": "自信人生二百年的下一句是什么",
    "subject": "自信人生二百年",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "会当水击三千里"
  },
  {
    "id": "519",
    "question": "不管风吹浪打的后一句是什么",
    "subject": "不管风吹浪打",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "不管风吹浪打，胜似闲庭信步。（毛泽东《水调歌头 游泳》）"
  },
  {
    "id": "520",
    "question": "默写雄关漫道真如铁的下一句",
    "subject": "雄关漫道真如铁",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "而今迈步从头越"
  },
  {
    "id": "521",
    "question": "圣埃克苏佩里的代表作有什么？",
    "subject": "圣埃克苏佩里",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "小王子、夜航"
  },
  {
    "id": "522",
    "question": "莫泊桑被称为是什么？",
    "subject": "莫泊桑",
    "predicate": "别名",
    "answer": "“明晰法语的典范”、“短篇小说之王”"
  },
  {
    "id": "523",
    "question": "莫泊桑代表作有哪些？",
    "subject": "莫泊桑",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "项链、羊脂球"
  },
  {
    "id": "524",
    "question": "纪伯伦哪国诗人,画家",
    "subject": "纪伯伦",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "黎巴嫩"
  },
  {
    "id": "525",
    "question": "小嘎子是什么作品的主人公",
    "subject": "小嘎子",
    "predicate": "来源",
    "answer": "小兵张嘎"
  },
  {
    "id": "526",
    "question": "闻鸡起舞的主人公是谁",
    "subject": "闻鸡起舞",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "祖逖"
  },
  {
    "id": "527",
    "question": "《小兵张嘎》的作者是谁",
    "subject": "《小兵张嘎》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "徐光耀"
  },
  {
    "id": "528",
    "question": "林黛玉是哪一本古典文学名著里的一个主要人物",
    "subject": "林黛玉",
    "predicate": "来源",
    "answer": "小说《红楼梦》中人物。贾宝玉的表妹。出身衰微的官僚家庭。母亲死后，寓居外祖母家(贾府)，后父亲又去世，遂长期居住贾府，寄人篱下。她自幼体弱多病，聪慧机敏，憎恶周围的丑恶事物，蔑视权势利禄，充满反抗情绪。她与贾宝玉思想一致，彼此相爱，但在封建压迫下无法结合。后贾宝玉被骗与薛宝钗成婚。当晚，她焚烧自己的诗稿，呕血而死。林黛玉是一个富有叛逆思想的艺术典型。"
  },
  {
    "id": "529",
    "question": "红楼梦的作者是谁",
    "subject": "红楼梦",
    "predicate": "作者",
    "answer": "曹雪芹,清代"
  },
  {
    "id": "530",
    "question": "《西游记》主要讲述了什么的故事,主要人物有哪些",
    "subject": "《西游记》",
    "predicate": "主要人物",
    "answer": "长篇神魔小说，共100回。在民间流传的唐僧取经故事和有关话本、杂剧的基础上，经过再创作而成。前7回叙述孙悟空出世、大闹天宫的故事，此后，转而写他被迫皈依佛门，在八戒和沙僧的协助下，保护唐僧去西天取经，沿途降妖伏魔的经过。小说用幻想的形式反映社会矛盾，写出了个人的自由本质与不得不受约束的矛盾处境，歌颂了孙悟空不畏强暴、机智英勇以及百折不挠的斗争精神。作品运用浪漫主义的创作方法，想象大胆，构思新奇，语言生动诙谐。在人物塑造上，采用人、神、兽三位一体的塑造方法，塑造出孙悟空、猪八戒等不朽的艺术形象，为后代神魔小说的形象塑造提供了成功的范例。"
  },
  {
    "id": "531",
    "question": "吴承恩处于哪个朝代",
    "subject": "吴承恩",
    "predicate": "年代",
    "answer": "明代"
  },
  {
    "id": "532",
    "question": "《水浒传》是谁写的？",
    "subject": "《水浒传》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "施耐庵,明代"
  },
  {
    "id": "533",
    "question": "林海音是哪里人",
    "subject": "林海音",
    "predicate": "籍贯",
    "answer": "台湾"
  },
  {
    "id": "534",
    "question": "林海音原名的原名是什么,小名英子",
    "subject": "林海音",
    "predicate": "本名",
    "answer": "林含英"
  },
  {
    "id": "535",
    "question": "欲把西湖比西子的下一句是什么",
    "subject": "欲把西湖比西子",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "淡妆浓抹总相宜"
  },
  {
    "id": "536",
    "question": "《爱的教育》的作者是谁",
    "subject": "《爱的教育》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "亚米契斯"
  },
  {
    "id": "537",
    "question": "补充西塞山前白鹭飞的下一句",
    "subject": "西塞山前白鹭飞",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "桃花流水鳜鱼肥"
  },
  {
    "id": "538",
    "question": "《爱的教育》是一部什么小说，原名是什么",
    "subject": "《爱的教育》",
    "predicate": "本名",
    "answer": "日记体儿童、《心》"
  },
  {
    "id": "539",
    "question": "《清明上河图》是谁的作品",
    "subject": "清明上河图",
    "predicate": "作者",
    "answer": "张择端"
  },
  {
    "id": "540",
    "question": "亚米契斯是哪国人",
    "subject": "亚米契斯",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "意大利|意"
  },
  {
    "id": "541",
    "question": "张择端是哪个朝代的人",
    "subject": "张择端",
    "predicate": "年代",
    "answer": "北宋|北宋画家。字正道，东武(今山东诸城)人。宋徽宗时为翰林图画院画师。专工界画宫室，擅画街市、舟车、桥梁、城郭、房舍。有长卷风俗画《清明上河图》存世。"
  },
  {
    "id": "542",
    "question": "儒家学派的创始人是谁",
    "subject": "儒家",
    "predicate": "建立者",
    "answer": "孔子"
  },
  {
    "id": "543",
    "question": "老子是什么时期的人",
    "subject": "老子",
    "predicate": "年代",
    "answer": "春秋时期"
  },
  {
    "id": "544",
    "question": "赵州桥的修建者是谁",
    "subject": "赵州桥",
    "predicate": "建造者",
    "answer": "李春"
  },
  {
    "id": "545",
    "question": "《三国志》是晋朝的谁编写的一部主要记载魏、蜀、吴三国鼎立时期的史书",
    "subject": "三国志",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陈寿"
  },
  {
    "id": "546",
    "question": "《史记》的作者司马迁是哪个朝代的人",
    "subject": "《史记》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "西汉"
  },
  {
    "id": "547",
    "question": "“洛阳亲友如相问,一片冰心在玉壶”出自哪首诗",
    "subject": "洛阳亲友如相问,一片冰心在玉壶",
    "predicate": "来源",
    "answer": "芙蓉楼送辛渐"
  },
  {
    "id": "548",
    "question": "哪部作品是中国古代小说的巅峰之作,小说以贾宝玉和林黛玉的爱情悲剧为线索,描写了以贾家为代表的四大家族的兴衰史,反应了广阔的社会现实",
    "subject": "贾家",
    "predicate": "作品",
    "answer": "《红楼梦》"
  },
  {
    "id": "549",
    "question": "《陋室铭》的作者是谁",
    "subject": "陋室铭",
    "predicate": "作者",
    "answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "id": "550",
    "question": "《敬业与乐业》的作者是中国近代维新派代表人物,他是谁,他与康有为一起领导了著名的“戊戌变法”",
    "subject": "敬业与乐业",
    "predicate": "来源",
    "answer": "梁启超"
  },
  {
    "id": "551",
    "question": "《邹忌讽齐王纳谏》选自什么作品",
    "subject": "邹忌讽齐王纳谏",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《战国策·齐策》"
  },
  {
    "id": "552",
    "question": "《古文二则》出自哪本书",
    "subject": "《古文二则》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《资治通鉴》"
  },
  {
    "id": "553",
    "question": "哪位作家笔下海燕发出的预言家的呐喊:“让暴风雨来得更猛烈些吧!”激励了无数在困境中的人们坚强不屈,奋力拼搏",
    "subject": "暴风雨",
    "predicate": "鼓励",
    "answer": "高尔基"
  },
  {
    "id": "554",
    "question": "《我的叔叔于勒》一文的作者是法国著名短篇小说家谁",
    "subject": "我的叔叔于勒",
    "predicate": "作者",
    "answer": "法国莫泊桑"
  },
  {
    "id": "555",
    "question": "《茅屋为秋风所破歌》是谁写的",
    "subject": "茅屋为秋风所破歌",
    "predicate": "作者",
    "answer": "杜甫"
  },
  {
    "id": "556",
    "question": "《行路难》的作者是谁",
    "subject": "行路难",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "557",
    "question": "《资治通鉴》是谁的作品",
    "subject": "《资治通鉴》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "司马光"
  },
  {
    "id": "558",
    "question": "《战国策》的作者是谁",
    "subject": "战国策",
    "predicate": "作者",
    "answer": "刘向"
  },
  {
    "id": "559",
    "question": "《荷花淀》里诗情画意;《芦花荡》中风景怡人,作家谁因为其作品清新的格调,被誉为“荷花淀”派的代表作家",
    "subject": "《荷花淀》里诗情画意的《芦花荡》中风景怡人",
    "predicate": "作者",
    "answer": "孙犁"
  },
  {
    "id": "560",
    "question": "《细柳营》出自什么书",
    "subject": "《细柳营》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "史记"
  },
  {
    "id": "561",
    "question": "刘禹锡是哪个朝代的诗人",
    "subject": "刘禹锡",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "唐代"
  },
  {
    "id": "562",
    "question": "此夜曲中闻折柳的后一句是什么",
    "subject": "此夜曲中闻折柳",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "何人不起故园情"
  },
  {
    "id": "563",
    "question": "愿将腰下剑的后一句是什么",
    "subject": "愿将腰下剑",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "直为斩楼兰"
  },
  {
    "id": "564",
    "question": "蒌蒿满地芦芽短的下一句是什么",
    "subject": "蒿满地芦芽短",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "正是河豚欲上时"
  },
  {
    "id": "565",
    "question": "衣带渐宽终不悔的后一句是什么",
    "subject": "衣带渐宽终不悔",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "为伊消得人憔悴"
  },
  {
    "id": "566",
    "question": "《过零丁洋》是谁写的",
    "subject": "过零丁洋",
    "predicate": "作者",
    "answer": "文天祥"
  },
  {
    "id": "567",
    "question": "见藐小之物必细察其纹理的下一句是什么",
    "subject": "见藐小之物必细察其纹理",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "故时有物外之趣"
  },
  {
    "id": "568",
    "question": "铁马冰河入梦来的前一句是什么",
    "subject": "铁马冰河入梦来",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "夜阑卧听风吹雨"
  },
  {
    "id": "569",
    "question": "《北京的春节》的作者是谁",
    "subject": "北京的春节",
    "predicate": "作者",
    "answer": "老舍"
  },
  {
    "id": "570",
    "question": "补充人迹板桥霜的上一句",
    "subject": "人迹板桥霜",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "鸡声茅店月"
  },
  {
    "id": "571",
    "question": "孔子生活在两千多年前的什么时期。他是我国伟大的什么家和什么家",
    "subject": "孔子",
    "predicate": "家",
    "answer": "伟大的思想家、教育家"
  },
  {
    "id": "572",
    "question": "孔子的弟子把他的言行记录下来,编成了哪本书",
    "subject": "孔子的弟子",
    "predicate": "言行记录下来",
    "answer": "论语"
  },
  {
    "id": "573",
    "question": "《珍珠鸟》的作者是谁",
    "subject": "珍珠鸟",
    "predicate": "作者",
    "answer": "冯骥才"
  },
  {
    "id": "574",
    "question": "《落花生》的作者是谁",
    "subject": "落花生",
    "predicate": "作者",
    "answer": "许地山"
  },
  {
    "id": "575",
    "question": "《清明上河图》是什么时期名画",
    "subject": "清明上河图",
    "predicate": "年代",
    "answer": "宋代"
  },
  {
    "id": "576",
    "question": "《有的人》这首诗是什么时候为纪念谁逝世13周年而写的",
    "subject": "有的人",
    "predicate": "逝世时间",
    "answer": "1949年11月1日、鲁迅"
  },
  {
    "id": "577",
    "question": "《命运交响曲》是哪位德国音乐家的作品",
    "subject": "《命运交响曲》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "贝多芬"
  },
  {
    "id": "578",
    "question": "《有的人》的作者是谁",
    "subject": "《有的人》",
    "predicate": "来源",
    "answer": "臧克家"
  },
  {
    "id": "579",
    "question": "《学弈》选自哪本书",
    "subject": "学弈",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《孟子》"
  },
  {
    "id": "580",
    "question": "《冬阳·童年·骆驼队》是哪本小说的序言,作者是谁",
    "subject": "冬阳·童年·骆驼队",
    "predicate": "作者",
    "answer": "城南旧事、林海音"
  },
  {
    "id": "581",
    "question": "“最喜小儿亡赖,溪头卧剥莲蓬”一句出自宋朝诗人谁的作品",
    "subject": "最喜小儿亡赖,溪头卧剥莲蓬",
    "predicate": "作者",
    "answer": "辛弃疾"
  },
  {
    "id": "582",
    "question": "暗度陈仓一词有何典故",
    "subject": "暗度陈仓",
    "predicate": "定义",
    "answer": "“明修栈道，暗渡陈仓”是古代战争史上的著名成功战例。 　　秦朝末年，政治腐败，群雄并起，纷纷反秦。刘邦的部队首先进入关中，攻进咸阳。势力强大的项羽进入关中后，逼迫刘邦退出关中。鸿门宴上，刘邦险些丧命。刘邦此次脱险后，只得率部退驻汉中。为了麻痹项羽，刘邦退走时，将汉中通往关中的栈道全部烧毁，表示不再返回关中。其实刘邦一天也没有忘记一定要击败项羽，争夺天下。公元前206年，已逐步强大起来的刘邦，派大将军韩信出兵东征。出征之前，韩信派了许多士兵去修复已被烧毁的栈道，摆出要从原路杀回的架势。关中守军闻讯，密切注视修复栈道的进展情况，并派主力部队在这条路线各个关日要塞加紧防范，阻拦汉军进攻。 　　韩信“明修栈道”的行动，果然奏效，由于吸引了敌军注意力，把敌军的主力引诱到了栈道一线，韩信立即派大军绕道到陈仓（今陕西宝鸡县东）发动突然袭击，一举打败章邯，平定三秦，为刘邦统一中原迈出了决定性的一步。"
  },
  {
    "id": "583",
    "question": "袖手旁观是什么意思",
    "subject": "袖手旁观",
    "predicate": "定义",
    "answer": "把手笼在袖子里，在一旁观看。比喻置身事外，既不过问，也不协助别人。"
  },
  {
    "id": "584",
    "question": "妙手回春形容什么",
    "subject": "妙手回春",
    "predicate": "定义",
    "answer": "回春：使春天重返，比喻将快死的人救活。指医生医术高明。"
  },
  {
    "id": "585",
    "question": "一马当先是什么意思",
    "subject": "一马当先",
    "predicate": "定义",
    "answer": "原指作战时策马冲锋在前。形容领先。也比喻工作走在群众前面，积极带头。"
  },
  {
    "id": "586",
    "question": "解释成语心猿意马的意思",
    "subject": "心猿意马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "心意好像猴子跳、马奔跑一样控制不住。形容心里东想西想，安静不下来。"
  },
  {
    "id": "587",
    "question": "信马由缰是什么意思",
    "subject": "信马由缰",
    "predicate": "定义",
    "answer": "信、由：听任。骑着马无目的地闲逛。比喻随便走走。也比喻无主见，随外力而转移。"
  },
  {
    "id": "588",
    "question": "千军万马是何意思",
    "subject": "千军万马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "形容雄壮的队伍或浩大的声势。"
  },
  {
    "id": "589",
    "question": "快马加鞭的解释是怎么样的",
    "subject": "快马加鞭",
    "predicate": "定义",
    "answer": "跑得很快的马再加上一鞭子，使马跑得更快。比喻快上加快，加速前进。"
  },
  {
    "id": "590",
    "question": "招兵买马是什么意思",
    "subject": "招兵买马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "旧时指组织或扩充武装力量。后比喻组织或扩充人力。"
  },
  {
    "id": "591",
    "question": "万马奔腾如何解释",
    "subject": "万马奔腾",
    "predicate": "定义",
    "answer": "成千上万匹刀在奔跑腾跃。形容群众性的活动声势浩大或场面热烈。"
  },
  {
    "id": "592",
    "question": "盲人瞎马比喻什么",
    "subject": "盲人瞎马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "盲人骑着瞎马。比喻盲目行动，后果十分危险。"
  },
  {
    "id": "593",
    "question": "一马平川的解释是怎样的",
    "subject": "一马平川",
    "predicate": "定义",
    "answer": "平川：地势平坦的地方。能够纵马疾驰的一片广阔平地。指广阔的平原。"
  },
  {
    "id": "594",
    "question": "单枪匹马是什么意思",
    "subject": "单枪匹马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "原指打仗时一个人上阵。比喻行动没人帮助。"
  },
  {
    "id": "595",
    "question": "朗志万是哪个国家的科学家",
    "subject": "朗志万",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法国"
  },
  {
    "id": "596",
    "question": "戴嵩是哪个朝代的著名画家",
    "subject": "戴嵩",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "唐朝"
  },
  {
    "id": "597",
    "question": "三军过后尽开颜的前一句是什么",
    "subject": "三军过后尽开颜",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "更喜岷山千里雪"
  },
  {
    "id": "598",
    "question": "她在丛中笑的前一句是什么",
    "subject": "她在丛中笑",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "待到山花烂漫时"
  },
  {
    "id": "599",
    "question": "一览众山小的前一句是什么",
    "subject": "一览众山小",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "会当凌绝顶"
  },
  {
    "id": "600",
    "question": "千淘万漉虽辛苦的后一句是什么",
    "subject": "千淘万漉虽辛苦",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "吹尽狂沙始到金"
  },
  {
    "id": "601",
    "question": "谁言寸草心的后一句是什么",
    "subject": "谁言寸草心",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "报得三春晖"
  },
  {
    "id": "602",
    "question": "江春入旧年的前一句是什么",
    "subject": "江春入旧年",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "海日生残夜"
  },
  {
    "id": "603",
    "question": "《手指》这篇课文的作者是谁。",
    "subject": "手指",
    "predicate": "作者",
    "answer": "丰子恺"
  },
  {
    "id": "604",
    "question": "《手指》是按什么结构写的。",
    "subject": "《手指》",
    "predicate": "结构",
    "answer": "总——分——总"
  },
  {
    "id": "605",
    "question": "中国最早的邮票是哪年发行的什么邮票",
    "subject": "中国最早的邮票",
    "predicate": "年代",
    "answer": "1878"
  },
  {
    "id": "606",
    "question": "邮票被称为什么",
    "subject": "邮票",
    "predicate": "被称为",
    "answer": "微型百科全书"
  },
  {
    "id": "607",
    "question": "古诗《送元二使安西》的作者是谁",
    "subject": "送元二使安西",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王维"
  },
  {
    "id": "608",
    "question": "古诗《黄鹤楼送孟浩然之广陵》的作者是谁",
    "subject": "黄鹤楼送孟浩然之广陵",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李白"
  },
  {
    "id": "609",
    "question": "汉字的结构方式主要有哪些",
    "subject": "汉字",
    "predicate": "结构方式",
    "answer": "上下结构、上中下结构、全包围结构、半包围结构、单一结构、品字形结构、左中右结构、左右结构、穿插结构"
  },
  {
    "id": "610",
    "question": "常见的错别字类型除了有类化、乱造汉字，还有什么",
    "subject": "常见的错别字类型",
    "predicate": "类化",
    "answer": "笔画致误、偏旁致误、形近致误、义近致误、音、形都相近致误、音近致误"
  },
  {
    "id": "611",
    "question": "字体的演变主要经历了几个阶段，分别是什么",
    "subject": "字体的演变",
    "predicate": "阶段",
    "answer": "五个阶段、声、形、象、数、理"
  },
  {
    "id": "612",
    "question": "甲骨文是谁发现的",
    "subject": "甲骨文",
    "predicate": "发现者",
    "answer": "王懿荣"
  },
  {
    "id": "613",
    "question": "人们把什么称为甲骨文",
    "subject": "甲骨文",
    "predicate": "定义",
    "answer": "是指通行于殷商时代、刻写在龟甲兽骨上的文字。"
  },
  {
    "id": "614",
    "question": "《卖火柴的小女孩》作者是谁",
    "subject": "卖火柴的小女孩",
    "predicate": "作者",
    "answer": "安徒生|童话。丹麦安徒生作。一个穷人家的小女孩在下雪的圣诞夜还在街上卖火柴。她又饿又冷，便抽出火柴点燃，以取得一点光和热。对着火光她产生了幻觉，看到她祖母来接她，她们两人在光明和快乐中飞向天堂。第二天，人们发现小女孩已冻死在街角。"
  },
  {
    "id": "615",
    "question": "京口瓜洲一水间的后一句是什么",
    "subject": "京口瓜洲一水间",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "钟山只隔数重山"
  },
  {
    "id": "616",
    "question": "天生我材必有用的后一句是什么",
    "subject": "天生我材必有用",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "千金散尽还复来"
  },
  {
    "id": "617",
    "question": "会须一饮三百杯的前一句是什么",
    "subject": "会须一饮三百杯",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "烹羊宰牛且为乐"
  },
  {
    "id": "618",
    "question": "毛泽东《沁园春·长沙》中指点江山,激扬文字后一句是什么",
    "subject": "指点江山,激扬文字",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "粪土当年万户侯"
  },
  {
    "id": "619",
    "question": "韩愈《师说》中吾师道也的后一句是什么",
    "subject": "吾师道也",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "夫庸知其年之先后生于吾乎"
  },
  {
    "id": "620",
    "question": "《陈情表》的作者是谁",
    "subject": "陈情表",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李密"
  },
  {
    "id": "621",
    "question": "陶渊明《归园田居》中羁鸟恋旧林的后一句是什么",
    "subject": "羁鸟恋旧林",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "池鱼思故渊"
  },
  {
    "id": "622",
    "question": "屈原《离骚》中惟草木之零落兮的后一句是什么",
    "subject": "惟草木之零落兮",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "恐美人之迟暮"
  },
  {
    "id": "623",
    "question": "屈原《离骚》中吾将上下而求索的前一句是什么",
    "subject": "吾将上下而求索",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "路漫漫其修远兮"
  },
  {
    "id": "624",
    "question": "张溥《五人墓碑记》中亦以明死生之大的后一句是什么",
    "subject": "亦以明死生之大",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "匹夫之有重于社稷也"
  },
  {
    "id": "625",
    "question": "元嘉草草,封狼居胥的后一句是什么",
    "subject": "元嘉草草,封狼居胥",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "赢得仓皇北顾"
  },
  {
    "id": "626",
    "question": "薄雾浓云愁永昼的后一句是什么",
    "subject": "薄雾浓云愁永昼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "瑞脑销金兽"
  },
  {
    "id": "627",
    "question": "寻寻觅觅,冷冷清清的后一句是什么",
    "subject": "寻寻觅觅,冷冷清清",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "凄凄惨惨戚戚"
  },
  {
    "id": "628",
    "question": "恨别鸟惊心的前一句是什么",
    "subject": "恨别鸟惊心",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "感时花溅泪"
  },
  {
    "id": "629",
    "question": "黄蒙田是当代什么家和什么家",
    "subject": "黄蒙田",
    "predicate": "职业",
    "answer": "画、散文"
  },
  {
    "id": "630",
    "question": "《土地的誓言》的作者是谁",
    "subject": "土地的誓言",
    "predicate": "作者",
    "answer": "端木蕻良"
  },
  {
    "id": "631",
    "question": "端木蕻良原名什么",
    "subject": "端木蕻良",
    "predicate": "本名",
    "answer": "曹汉文"
  },
  {
    "id": "632",
    "question": "端木蕻良的代表作有什么",
    "subject": "端木蕻良",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "科尔沁旗草原、风陵渡"
  },
  {
    "id": "633",
    "question": "假如生活欺骗了你,不要悲伤,不要心急的后一句是什么",
    "subject": "假如生活欺骗了你,不要悲伤,不要心急",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "忧郁的日子里需要镇静：相信吧，快乐的日子将会来临"
  },
  {
    "id": "634",
    "question": "峨眉山月半轮秋的后一句是什么",
    "subject": "峨眉山月半轮秋",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "影入平羌江水流"
  },
  {
    "id": "635",
    "question": "《春》作者",
    "subject": "春",
    "predicate": "作者",
    "answer": "朱自清　"
  },
  {
    "id": "636",
    "question": "朱自清原名什么",
    "subject": "朱自清",
    "predicate": "本名",
    "answer": "朱自华"
  },
  {
    "id": "637",
    "question": "《春》的体裁是什么",
    "subject": "《春》",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "散文"
  },
  {
    "id": "638",
    "question": "《秋天》的作者是谁",
    "subject": "秋天",
    "predicate": "作者",
    "answer": "何其芳"
  },
  {
    "id": "639",
    "question": "何其芳的代表作品是什么",
    "subject": "何其芳",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《预言》"
  },
  {
    "id": "640",
    "question": "雨果,法国作家,代表作品有什么",
    "subject": "雨果",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《巴黎圣母院》、《悲惨世界》"
  },
  {
    "id": "641",
    "question": "鲁迅先生唯一的一本散文集是什么，他的小说代表作有什么",
    "subject": "鲁迅",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《朝花夕拾》、《呐喊》、《彷徨》"
  },
  {
    "id": "642",
    "question": "王湾《次北固山下》中乡书何处达的后一句是什么",
    "subject": "乡书何处达",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "归雁洛阳边"
  },
  {
    "id": "643",
    "question": "王维《使至塞上》中都护在燕然的前一句是什么",
    "subject": "都护在燕然",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "萧关逢候骑"
  },
  {
    "id": "644",
    "question": "“花鬘斗薮龙蛇动”的前一句是什么",
    "subject": "花鬘斗薮龙蛇动",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "珠缨炫转星宿摇"
  },
  {
    "id": "645",
    "question": "林嗣环《口技》中无所不有的前一句是什么",
    "subject": "无所不有",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "凡所应有"
  },
  {
    "id": "646",
    "question": "南宋赵师秀《约客》中“黄梅时节家家雨”的后一句是什么",
    "subject": "黄梅时节家家雨",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "青草池塘处处蛙"
  },
  {
    "id": "647",
    "question": "抽刀断水水更流的后一句是什么",
    "subject": "抽刀断水水更流",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "举杯销愁愁更愁"
  },
  {
    "id": "648",
    "question": "浊酒一杯家万里的后一句是什么",
    "subject": "浊酒一杯家万里",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "燕然未勒归无计"
  },
  {
    "id": "649",
    "question": "转觉鸬鹚毛色下的后一句是什么",
    "subject": "转觉鸬鹚毛色下",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "苦嫌鹦鹉语声娇"
  },
  {
    "id": "650",
    "question": "斯是陋室的后一句是什么",
    "subject": "斯是陋室",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "惟吾德馨"
  },
  {
    "id": "651",
    "question": "非志无以成学的前一句是什么",
    "subject": "非志无以成学",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "非学无以广才"
  },
  {
    "id": "652",
    "question": "不畏浮云遮望眼的后一句是什么",
    "subject": "不畏浮云遮望眼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "只缘身在最高层"
  },
  {
    "id": "653",
    "question": "甲光向日金鳞开的前一句是什么",
    "subject": "甲光向日金鳞开",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "黑云压城城欲摧"
  },
  {
    "id": "654",
    "question": "工欲善其事的后一句是什么",
    "subject": "工欲善其事",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "必先利其器"
  },
  {
    "id": "655",
    "question": "悠然见南山的前一句是什么。",
    "subject": "悠然见南山",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "采菊东篱下"
  },
  {
    "id": "656",
    "question": "直挂云帆济沧海的前一句是什么",
    "subject": "直挂云帆济沧海",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "长风破浪会有时"
  },
  {
    "id": "657",
    "question": "有则改之的后一句是什么",
    "subject": "有则改之",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "无则加勉"
  },
  {
    "id": "658",
    "question": "可笑不自量的前一句是什么",
    "subject": "可笑不自量",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "蚍蜉撼大树"
  },
  {
    "id": "659",
    "question": "春潮带雨晚来急的后一句是什么",
    "subject": "春潮带雨晚来急",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "野渡无人舟自横"
  },
  {
    "id": "660",
    "question": "故园东望路漫漫的后一句是什么",
    "subject": "故园东望路漫漫",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "双袖龙钟泪不干"
  },
  {
    "id": "661",
    "question": "明月来相照的前一句是什么",
    "subject": "明月来相照",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "深林人不知"
  },
  {
    "id": "662",
    "question": "影入平羌江水流的前一句是什么",
    "subject": "影入平羌江水流",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "峨眉山月半轮秋"
  },
  {
    "id": "663",
    "question": "吴楚东南坼的后一句是什么",
    "subject": "吴楚东南",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "乾坤日夜浮"
  },
  {
    "id": "664",
    "question": "潭影空人心的前一句是什么",
    "subject": "潭影空人心",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "山光悦鸟性"
  },
  {
    "id": "665",
    "question": "曲径通幽处的后一句是什么",
    "subject": "曲径通幽处",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "禅房花木深"
  },
  {
    "id": "666",
    "question": "春江水暖鸭先知的前一句是什么",
    "subject": "春江水暖鸭先知",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "竹外桃花三两枝"
  },
  {
    "id": "667",
    "question": "无可奈何花落去的后一句是什么",
    "subject": "无可奈何花落去",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "似曾相识燕归来"
  },
  {
    "id": "668",
    "question": "直为斩楼兰的前一句是什么",
    "subject": "直为斩楼兰",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "愿将腰下剑"
  },
  {
    "id": "669",
    "question": "春风不度玉门关的前一句是什么",
    "subject": "春风不度玉门关",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "羌笛何须怨杨柳"
  },
  {
    "id": "670",
    "question": "单于夜遁逃的前一句是什么",
    "subject": "单于夜遁逃",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "月黑雁飞高"
  },
  {
    "id": "671",
    "question": "鬓微霜,又何妨的前一句是什么",
    "subject": "鬓微霜,又何妨",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "酒酣胸胆尚开张"
  },
  {
    "id": "672",
    "question": "燕然未勒归无计的前一句是什么",
    "subject": "燕然未勒归无计",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "浊酒一杯家万里"
  },
  {
    "id": "673",
    "question": "梦回吹角连营的前一句是什么",
    "subject": "梦回吹角连营",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "醉里挑灯看剑"
  },
  {
    "id": "674",
    "question": "犹抱琵琶半遮面的前一句是什么",
    "subject": "犹抱琵琶半遮面",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "千呼万唤始出来"
  },
  {
    "id": "675",
    "question": "映日荷花别样红的前一句是什么",
    "subject": "映日荷花别样红",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "接天莲叶无穷碧"
  },
  {
    "id": "676",
    "question": "春潮带雨晚来急的后一句是什么",
    "subject": "春潮带雨晚来急",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "野渡无人舟自横"
  },
  {
    "id": "677",
    "question": "不知何处吹芦管的后一句是什么",
    "subject": "不知何处吹芦管",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "一夜征人尽望乡"
  },
  {
    "id": "678",
    "question": "白居易《观刈麦》中足蒸暑土气的后一句是什么",
    "subject": "足蒸暑土气",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "背灼炎天光"
  },
  {
    "id": "679",
    "question": "今夜月明人尽望的下一句是什么",
    "subject": "今夜月明人尽望",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "不知秋思落谁家"
  },
  {
    "id": "680",
    "question": "铁马冰河入梦来的前一句是什么",
    "subject": "铁马冰河入梦来",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "夜阑卧听风吹雨"
  },
  {
    "id": "681",
    "question": "下里巴人的反义词是什么",
    "subject": "下里巴人",
    "predicate": "反义词",
    "answer": "阳春白雪"
  },
  {
    "id": "682",
    "question": "“解铃还须系铃人”是什么意思？",
    "subject": "解铃还须系铃人",
    "predicate": "定义",
    "answer": "比喻由谁引起的麻烦，仍由谁去解决。"
  },
  {
    "id": "683",
    "question": "“囖嘢質龜”是什么意思",
    "subject": "囖嘢質龜",
    "predicate": "定义",
    "answer": "暂无解释"
  },
  {
    "id": "684",
    "question": "“名不见经传”是什么意思？",
    "subject": "名不见经传",
    "predicate": "定义",
    "answer": "经传：指被古人尊崇为典范的著作。经传上没有记载。后常指人没有名声或论述没有根据。"
  },
  {
    "id": "685",
    "question": "“仁者见仁，智者见智”是什么意思？",
    "subject": "仁者见仁，智者见智",
    "predicate": "定义",
    "answer": "仁者见它说是仁，智者见它说是智。比喻对同一个问题，不同的人从不同的立场或角度有不同的看法。"
  },
  {
    "id": "686",
    "question": "“随波逐流”是什么意思？",
    "subject": "随波逐流",
    "predicate": "定义",
    "answer": "逐：追随。随着波浪起伏，跟着流水漂荡。比喻没有坚定的立场，缺乏判断是非的能力，只能随着别人走。"
  },
  {
    "id": "687",
    "question": "“邂逅”是什么意思？",
    "subject": "邂逅",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①不期而遇：一朝邂逅成相识。"
  },
  {
    "id": "688",
    "question": "“夨”这字是什么意思",
    "subject": "夨",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 夨cè ㄘㄜˋ ◎ 古同“侧”，倾头；倾侧。"
  },
  {
    "id": "689",
    "question": "《聊斋志异》的作者是谁",
    "subject": "聊斋志异",
    "predicate": "作者",
    "answer": "蒲松龄"
  },
  {
    "id": "690",
    "question": "《詹天佑》的文体是什么",
    "subject": "《詹天佑》",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "记叙文"
  },
  {
    "id": "691",
    "question": "爱莲说是谁写的",
    "subject": "爱莲说",
    "predicate": "作者",
    "answer": "周敦颐"
  },
  {
    "id": "692",
    "question": "跋涉的涉是什么意思",
    "subject": "跋涉",
    "predicate": "定义",
    "answer": "登山涉水。形容旅途艰辛：长途跋涉。"
  },
  {
    "id": "693",
    "question": "罢黜不肖是什么意思",
    "subject": "罢黜不肖",
    "predicate": "定义",
    "answer": "撤销不作为的官员"
  },
  {
    "id": "694",
    "question": "白居易字乐天，号什么",
    "subject": "白居易",
    "predicate": "号",
    "answer": "香山居士"
  },
  {
    "id": "695",
    "question": "比兴，是什么意思？",
    "subject": "比兴",
    "predicate": "定义",
    "answer": "1.《诗》六义中“比”和“兴”的并称。比，以彼物比此物;兴，先言他物，以引起所咏之辞。“比兴”为中国古典诗歌创作传统的两种表现手法。"
  },
  {
    "id": "696",
    "question": "碧波盈盈的意思",
    "subject": "碧波盈盈",
    "predicate": "定义",
    "answer": "碧绿色的水波荡漾"
  },
  {
    "id": "697",
    "question": "不饥不寒的饥什么意思",
    "subject": "不饥不寒",
    "predicate": "定义",
    "answer": "不挨饿受冻。生活不愁温饱。"
  },
  {
    "id": "698",
    "question": "不假典故是什么意思",
    "subject": "不假典故",
    "predicate": "定义",
    "answer": "不借助典故"
  },
  {
    "id": "699",
    "question": "灿若晨星什么意思？",
    "subject": "灿若晨星",
    "predicate": "定义",
    "answer": "若，意思是像……一样；灿，意思是灿烂，耀眼。晨星，当指早晨的星星，其实就是指启明星。合起来的意思就是，像启明星一样灿烂。"
  },
  {
    "id": "700",
    "question": "苍茫无垠的垠是什么意思",
    "subject": "苍茫无垠",
    "predicate": "定义",
    "answer": "边,岸,界限苍茫无垠,空阔辽远,没有边际."
  },
  {
    "id": "701",
    "question": "刹那间的意思是什么",
    "subject": "刹那间",
    "predicate": "定义",
    "answer": "形容时间极短，几乎是弹指一瞬"
  },
  {
    "id": "702",
    "question": "踌躇是什么意思",
    "subject": "踌躇",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①犹豫，迟疑不决：踌躇地呆坐了很久。"
  },
  {
    "id": "703",
    "question": "丑陋的字义是什么",
    "subject": "丑陋",
    "predicate": "定义",
    "answer": "外表难看：此人相貌丑陋，但心地善良。"
  },
  {
    "id": "704",
    "question": "出于其口，成于其手什么意思",
    "subject": "出于其口，成于其手",
    "predicate": "定义",
    "answer": "从他嘴里说出来，在他手里实现。意思是说到做到。"
  },
  {
    "id": "705",
    "question": "初心不泯什么意思",
    "subject": "初心不泯",
    "predicate": "定义",
    "answer": "说一个人如初、没变过"
  },
  {
    "id": "706",
    "question": "垂头丧气是什么意思",
    "subject": "垂头丧气",
    "predicate": "定义",
    "answer": "垂头：耷拉着脑袋；丧气：神情沮丧。形容因失败或不顺利而情绪低落、萎蘼不振的样子。"
  },
  {
    "id": "707",
    "question": "大夫的大怎么读",
    "subject": "大夫",
    "predicate": "读音",
    "answer": "dài"
  },
  {
    "id": "708",
    "question": "大器晚成是什么意思",
    "subject": "大器晚成",
    "predicate": "定义",
    "answer": "大器：比喻大才。指能担当重任的人物要经过长期的锻炼，所以成就较晚。也用做对长期不得志的人的安慰话。"
  },
  {
    "id": "709",
    "question": "大兴土木，所谓土和木，分别指什么？",
    "subject": "大兴土木",
    "predicate": "定义",
    "answer": "兴：创办；土木：指建筑工程。大规模地盖房子。"
  },
  {
    "id": "710",
    "question": "怠的读音",
    "subject": "怠",
    "predicate": "读音",
    "answer": "dài "
  },
  {
    "id": "711",
    "question": "怠什么意思",
    "subject": "怠",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 怠dài ㄉㄞˋ ◎ 懒惰，忪懈：怠惰。怠倦。怠工。懈怠。 ◎ 轻慢，不尊敬：怠傲。怠慢。"
  },
  {
    "id": "712",
    "question": "淡薄名利是什么意思",
    "subject": "淡薄名利",
    "predicate": "定义",
    "answer": "意为轻视在外的名声与利益"
  },
  {
    "id": "713",
    "question": "东张西望是什么词性",
    "subject": "东张西望",
    "predicate": "词性",
    "answer": "褒义词"
  },
  {
    "id": "714",
    "question": "读骚取幽的骚是什么意思",
    "subject": "读骚取幽",
    "predicate": "定义",
    "answer": "《离骚》"
  },
  {
    "id": "715",
    "question": "读易取变的易是什么意思",
    "subject": "读易取变",
    "predicate": "定义",
    "answer": "《易经》"
  },
  {
    "id": "716",
    "question": "阀的部首是什么",
    "subject": "阀",
    "predicate": "部首",
    "answer": "门"
  },
  {
    "id": "717",
    "question": "繁文缛节什么意思",
    "subject": "繁文缛节",
    "predicate": "定义",
    "answer": "文：规定、仪式；缛：繁多；节：礼节。过分繁琐的仪式或礼节。也比喻其他繁琐多余的事项。"
  },
  {
    "id": "718",
    "question": "逢人必缘是什么意思",
    "subject": "逢人必缘",
    "predicate": "定义",
    "answer": "相逢就是缘分"
  },
  {
    "id": "719",
    "question": "负荆请罪的荆是什么意思",
    "subject": "负荆请罪",
    "predicate": "定义",
    "answer": "荆：荆条"
  },
  {
    "id": "720",
    "question": "沽饮什么意思",
    "subject": "沽饮",
    "predicate": "定义",
    "answer": "买酒来喝"
  },
  {
    "id": "721",
    "question": "故死牖下是什么意思",
    "subject": "故死牖下",
    "predicate": "定义",
    "answer": "因病故或事故死于窗户下边"
  },
  {
    "id": "722",
    "question": "观的意思是什么",
    "subject": "观",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 观（觀）guān ㄍㄨㄢˉ ◎ 看，察看：观看。观止（赞叹所看到的事物极端完美，无以复加）。观风（ａ．暗中察看动静，以定行止；ｂ．观察民间风俗习惯，生活状态）。观阵。观赏。观察。观感。参观。 ◎ 看到的景象或样子：观瞻（ａ．事物的外观、景象及其留给人们的印象；ｂ．注视，瞻望）。大观。奇观。 ◎ 对事物的看法、认识：观点。观念。主观。客观。世界观。 ● 观（觀）guàn ㄍㄨㄢˋ ◎ 道教的庙宇：白云观。紫阳观。 ◎ 古代宫门前的双阙。 ◎ 楼台：楼观。台观。 ◎ 姓。"
  },
  {
    "id": "723",
    "question": "害群之马是什么意思？",
    "subject": "害群之马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "危害马群的劣马。比喻危害社会或集体的人。"
  },
  {
    "id": "724",
    "question": "汉语中，三十岁叫什么",
    "subject": "三十岁",
    "predicate": "定义",
    "answer": "而立之年"
  },
  {
    "id": "725",
    "question": "浩瀚是什么意思？",
    "subject": "浩瀚",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①形容水势盛大：湖水浩瀚丨浩瀚的大海。"
  },
  {
    "id": "726",
    "question": "挥骊得珠是什么意思",
    "subject": "挥骊得珠",
    "predicate": "定义",
    "answer": "骊，古指黑龙。在骊龙的颔下取得宝珠。原指冒大险得大利。后常比喻文章含义深刻，措辞扼要，得到要领。"
  },
  {
    "id": "727",
    "question": "羁绊是什么意思",
    "subject": "羁绊",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①缠住了不能脱身；束缚：挣脱～ㄧ冲破旧习惯势力的～。 ②感情和感情之间的维系，人与人（事物）的内在关系"
  },
  {
    "id": "728",
    "question": "价值的意思是什么",
    "subject": "价值",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①体现在商品里的社会必要劳动。价值量的大小决定于生产这一商品所需的社会必要劳动时间的多少。不经过人类劳动加工的东西，如空气，即使对人们有使用价值，也不具有价值。"
  },
  {
    "id": "729",
    "question": "坚韧是什么意思",
    "subject": "坚韧",
    "predicate": "定义",
    "answer": "坚固有韧性：质地坚韧。"
  },
  {
    "id": "730",
    "question": "见微知著的意思",
    "subject": "见微知著",
    "predicate": "定义",
    "answer": "微：隐约；著：明显。见到事情的苗头，就能知道它的实质和发展趋势。"
  },
  {
    "id": "731",
    "question": "见微知著意思",
    "subject": "见微知著",
    "predicate": "定义",
    "answer": "微：隐约；著：明显。见到事情的苗头，就能知道它的实质和发展趋势。"
  },
  {
    "id": "732",
    "question": "皆言其情的言是什么意思",
    "subject": "皆言其情",
    "predicate": "定义",
    "answer": "实情"
  },
  {
    "id": "733",
    "question": "“今”字的意思是什么",
    "subject": "今",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 今jīn ㄐㄧㄣˉ ◎ 现在：今天。今生。今世。今番（这次）。古为今用。今是昨非。"
  },
  {
    "id": "734",
    "question": "“金玉其外，败絮其中”的败絮的含义是什么",
    "subject": "金玉其外，败絮其中",
    "predicate": "定义",
    "answer": "败絮：烂棉花"
  },
  {
    "id": "735",
    "question": "谨尊冰语什么意思",
    "subject": "谨尊冰语",
    "predicate": "定义",
    "answer": "“谨”：是谨慎的意思；“遵”是遵守 “冰语”：媒人的话"
  },
  {
    "id": "736",
    "question": "久旱逢甘雨的意思",
    "subject": "久旱逢甘雨",
    "predicate": "定义",
    "answer": "逢：遇到。干旱了很久，忽然遇到一场好雨。形容盼望已久终于如愿的欣喜心情。"
  },
  {
    "id": "737",
    "question": "舅的部首是什么",
    "subject": "舅",
    "predicate": "部首",
    "answer": "臼"
  },
  {
    "id": "738",
    "question": "拘泥是什么意思",
    "subject": "拘泥",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①固执死板，不知变通：拘泥原文，食古不化。"
  },
  {
    "id": "739",
    "question": "俱的含义是什么",
    "subject": "俱",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 俱jù ㄐㄩˋ ◎ 全，都：百废俱兴。声色俱厉。 ◎ 一起；在一起：俱乐部。君与俱来。"
  },
  {
    "id": "740",
    "question": "傕性不测什么意思",
    "subject": "傕性不测",
    "predicate": "定义",
    "answer": "李榷这个人（脾气秉性）喜怒无常，让人捉弄不透"
  },
  {
    "id": "741",
    "question": "开天辟地的意思是？",
    "subject": "开天辟地",
    "predicate": "定义",
    "answer": "古代神话传说：盘古氏开辟天地，开始有人类历史。后常比喻空前的，自古以来没有过的。"
  },
  {
    "id": "742",
    "question": "刻舟求剑的意思是什么",
    "subject": "刻舟求剑",
    "predicate": "定义",
    "answer": "比喻不懂事物已发展变化而仍静止地看问题。"
  },
  {
    "id": "743",
    "question": "空荏之壳是什么意思",
    "subject": "空荏之壳",
    "predicate": "定义",
    "answer": "用来形容人外表严厉而内心怯懦"
  },
  {
    "id": "744",
    "question": "孔子的“六艺”是什么",
    "subject": "六艺",
    "predicate": "定义",
    "answer": "①古代指礼（礼仪）、乐（音乐）、射（射箭）、御（驾车）、书（识字）、数（计算）等六种科目。"
  },
  {
    "id": "745",
    "question": "投鼠忌器意思相反的词？",
    "subject": "投鼠忌器",
    "predicate": "反义词",
    "answer": "无所畏惧、肆无忌惮"
  },
  {
    "id": "746",
    "question": "乐此不疲什么意思",
    "subject": "乐此不疲",
    "predicate": "定义",
    "answer": "此：这。因酷爱干某事而不感觉厌烦。形容对某事特别爱好而沉浸其中。"
  },
  {
    "id": "747",
    "question": "帘隐青灯是什么意思",
    "subject": "帘隐青灯",
    "predicate": "定义",
    "answer": "寺庙庵观（“青灯”一般都对应“古佛”）中的灯光，在窗帘的遮蔽下隐没不见了"
  },
  {
    "id": "748",
    "question": "灵心观照是什么意思",
    "subject": "灵心观照",
    "predicate": "定义",
    "answer": "心有灵犀一点通"
  },
  {
    "id": "749",
    "question": "滦谏是什么意思",
    "subject": "滦谏",
    "predicate": "定义",
    "answer": "谏诤的言词"
  },
  {
    "id": "750",
    "question": "马致远是什么朝代的",
    "subject": "马致远",
    "predicate": "时代",
    "answer": "元代"
  },
  {
    "id": "751",
    "question": "瞒天过海什么意思",
    "subject": "瞒天过海",
    "predicate": "定义",
    "answer": "用欺骗的手段在暗地里活动。"
  },
  {
    "id": "752",
    "question": "耄耋是什么意思",
    "subject": "耄耋",
    "predicate": "定义",
    "answer": "年老；高龄：君无大贵，但得耄耋足矣。"
  },
  {
    "id": "753",
    "question": "绵里藏针是什么意思？",
    "subject": "绵里藏针",
    "predicate": "定义",
    "answer": "绵：丝棉。棉絮里面藏着针。形容柔中有刚。也比喻外貌和善，内心刻毒。"
  },
  {
    "id": "754",
    "question": "渑淄并泛的意思",
    "subject": "渑淄并泛",
    "predicate": "定义",
    "answer": "比喻性质截然不同的两种事物。也比喻不同性质的事物混合后难以分辨"
  },
  {
    "id": "755",
    "question": "命悬一线的意思是什么",
    "subject": "命悬一线",
    "predicate": "定义",
    "answer": "指生命垂危或处境十分危险"
  },
  {
    "id": "756",
    "question": "命运多舛是什么意思？",
    "subject": "命运多舛",
    "predicate": "定义",
    "answer": "舛：违背。一生经历坎坷，遭遇不好。"
  },
  {
    "id": "757",
    "question": "难以停滞是什么意思",
    "subject": "难以停滞",
    "predicate": "定义",
    "answer": "无法停下来的意思"
  },
  {
    "id": "758",
    "question": "袅袅的意思是什么",
    "subject": "袅袅",
    "predicate": "定义",
    "answer": "1.轻盈纤美貌。"
  },
  {
    "id": "759",
    "question": "刨根溯源的意思",
    "subject": "刨根溯源",
    "predicate": "定义",
    "answer": "追求答案、一直问一个问题问到他的源头"
  },
  {
    "id": "760",
    "question": "破釜沉舟语出哪里",
    "subject": "破釜沉舟",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《史记·项羽本纪》：“项羽乃悉引兵渡河，皆沉船，破釜甑，烧庐舍，持三日粮，以示士卒必死，无一还心。”"
  },
  {
    "id": "761",
    "question": "七律长征由谁所作",
    "subject": "长征",
    "predicate": "作者",
    "answer": "毛泽东"
  },
  {
    "id": "762",
    "question": "起死回生的生是什么意思",
    "subject": "起死回生",
    "predicate": "定义",
    "answer": "把快要死的人救活。形容医术高明。也比喻把已经没有希望的事物挽救过来。"
  },
  {
    "id": "763",
    "question": "气喘吁吁什么意思",
    "subject": "气喘吁吁",
    "predicate": "定义",
    "answer": "形容呼吸急促，大声喘气。"
  },
  {
    "id": "764",
    "question": "迄今的意思是什么",
    "subject": "迄今",
    "predicate": "定义",
    "answer": "至今;到现在。"
  },
  {
    "id": "765",
    "question": "千里之行的下一句",
    "subject": "千里之行",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "始于足下"
  },
  {
    "id": "766",
    "question": "强闻博识是什么意思",
    "subject": "强闻博识",
    "predicate": "定义",
    "answer": "强,强大.闻：见闻.博,渊博.识,见识.形容知识丰富,全面"
  },
  {
    "id": "767",
    "question": "嶔的意思是？",
    "subject": "嶔",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 嶔qīn ㄑㄧㄣˉ ◎ 见“嵚”。"
  },
  {
    "id": "768",
    "question": "青春怎么拼音",
    "subject": "青春",
    "predicate": "读音",
    "answer": "qīng chūn"
  },
  {
    "id": "769",
    "question": "请赏析江村即事",
    "subject": "析江村即事",
    "predicate": "赏析",
    "answer": "[赏析] 作者：佚名 　　此载于《全唐诗》卷二九二。下面是中国人民大学文学院中国古代文学专业吴小林教授对此诗的赏析。 　　这首诗写江村眼前事情，但诗人并不铺写村景江色，而是通过江上钓鱼者的一个细小动作及心理活动，反映江村生活的一个侧面，写出真切而又恬美的意境。 　　“钓罢归来不系船”，首句写渔翁夜钓回来，懒得系船，而让渔船任意飘荡。“不系船”三字为全诗关键，以下诗句全从这三字生出。“江村月落正堪眠”，第二句上承起句，点明“钓罢归来”的地点、时间及人物的行动、心情。船停靠在江村，时已深夜，月亮落下去了，人也已经疲倦，该睡觉了，因此连船也懒得系。但是，不系船能安然入睡吗？这就引出了下文：“纵然一夜风吹去，只在芦花浅水边。”这两句紧承第二句，回答了上面的问题。“纵然”、“只在”两个关联词前后呼应，一放一收，把意思更推进一层：且不说夜里不一定起风，即使起风，没有缆住的小船也至多被吹到那长满芦花的浅水边，也没有什么关系。这里，诗人并没有刻画幽谧美好的环境，然而钓者悠闲的生活情趣和江村宁静优美的景色跃然纸上，表达了诗人对生活随性的态度。 　　这首小诗善于以个别反映一般，通过“钓罢归来不系船”这样一件小事，刻画江村情事，由小见大，就比泛泛描写江村的表面景象要显得生动新巧，别具一格。诗在申明“不系船”的原因时，不是直笔到底，一览无余，而是巧用“纵然”“只在”等关联词，以退为进，深入一步，使诗意更见曲折深蕴，笔法更显腾挪跌宕。诗的语言真率自然，清新俊逸，和富有诗情画意的幽美意境十分和谐。 本页内容整理自网络（或由匿名网友上传），原作者已无法考证，版权归原作者所有。本站免费发布仅供学习参考，其观点不代表本站立场。站务邮箱：service@gushiwen.org 返回▲"
  },
  {
    "id": "770",
    "question": "阒于墙是什么意思",
    "subject": "阒于墙",
    "predicate": "定义",
    "answer": "兄弟之间或亲属之间闹矛盾，找别扭"
  },
  {
    "id": "771",
    "question": "全军覆没的覆是什么意思",
    "subject": "全军覆没",
    "predicate": "定义",
    "answer": "整个军队全部被消灭。比喻事情彻底失败。"
  },
  {
    "id": "772",
    "question": "如愿以偿的偿是什么意思",
    "subject": "如愿以偿",
    "predicate": "定义",
    "answer": "偿：实现、满足"
  },
  {
    "id": "773",
    "question": "弱不难堪什么意思",
    "subject": "弱不难堪",
    "predicate": "定义",
    "answer": "入门容易，学精难"
  },
  {
    "id": "774",
    "question": "三国鼎立是什么意思",
    "subject": "三国鼎立",
    "predicate": "定义",
    "answer": "魏蜀吴三国鼎立,是形容在三国鼎盛时代势均力敌.像\"鼎\"一样地各据一方,\"鼎立\"是形象生动地描述各方\"势力\""
  },
  {
    "id": "775",
    "question": "三十而立是什么意思",
    "subject": "三十而立",
    "predicate": "定义",
    "answer": "指人在三十岁前后有所成就。"
  },
  {
    "id": "776",
    "question": "韶华逝水是什么意思",
    "subject": "韶华逝水",
    "predicate": "定义",
    "answer": "青春年华如同东流逝去的水，一去不复返了"
  },
  {
    "id": "777",
    "question": "舍本逐末这个词是什么意思",
    "subject": "舍本逐末",
    "predicate": "定义",
    "answer": "舍：舍弃；逐：追求。抛弃根本的、主要的，而去追求枝节的、次要的。比喻不抓根本环节，而只在枝节问题上下功夫。"
  },
  {
    "id": "778",
    "question": "身陷其安是什么意思",
    "subject": "身陷其安",
    "predicate": "定义",
    "answer": "应该是指身处在安逸的环境当中，不思进取或不能正确审视局势发展，表面看似安逸，却陷入危险的境地"
  },
  {
    "id": "779",
    "question": "什麽是散文",
    "subject": "散文",
    "predicate": "定义",
    "answer": "散文是泛指那些侧重于直接表达作者对生活的感受，注重于主观抒写的，不讲究骈偶押韵的文体。"
  },
  {
    "id": "780",
    "question": "省略号有哪些作用",
    "subject": "省略号",
    "predicate": "用途",
    "answer": "在标示诗行、段落的省略时，可连用两个省略号（即相当于十二连点）。标示列举或重复词语的省略。标示对话中的沉默不语。标示引文的省略。标示特定的成分虚缺。标示语意未尽。标示说话时断断续续。"
  },
  {
    "id": "781",
    "question": "诗人郑中山是什么代诗人",
    "subject": "郑中山",
    "predicate": "年代",
    "answer": "现代"
  },
  {
    "id": "782",
    "question": "市的部首是什么",
    "subject": "市",
    "predicate": "部首",
    "answer": "巾"
  },
  {
    "id": "783",
    "question": "势字是什么结构",
    "subject": "势",
    "predicate": "结构",
    "answer": "上下结构"
  },
  {
    "id": "784",
    "question": "司功任内什么意思",
    "subject": "司功任内",
    "predicate": "定义",
    "answer": "在担任‘司功’这个官职的任期之内"
  },
  {
    "id": "785",
    "question": "肆虐的意思是什么",
    "subject": "肆虐",
    "predicate": "定义",
    "answer": "任意作恶：肆虐多端｜奸佞肆虐。"
  },
  {
    "id": "786",
    "question": "摊破词结是什么意思",
    "subject": "摊破词结",
    "predicate": "定义",
    "answer": "动词加名词结构"
  },
  {
    "id": "787",
    "question": "得道多助，失道寡助出自哪一本古代典籍？",
    "subject": "得道多助，失道寡助",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《孟子·公孙丑下》：“得道者多助，失道者寡助。寡助之至，亲戚畔之；多助之至，天下顺之。”"
  },
  {
    "id": "788",
    "question": "顽嚣不友什么意思",
    "subject": "顽嚣不友",
    "predicate": "定义",
    "answer": "顽固不化、气焰嚣张、很不友好"
  },
  {
    "id": "789",
    "question": "万人空巷的近义词",
    "subject": "万人空巷",
    "predicate": "近义词",
    "answer": "万头攒动"
  },
  {
    "id": "790",
    "question": "用奇谋孔明借箭选自三国演义，作者是",
    "subject": "用奇谋孔明借箭",
    "predicate": "作者",
    "answer": "罗贯中"
  },
  {
    "id": "791",
    "question": "望风披靡的披字是什么意思",
    "subject": "望风披靡",
    "predicate": "定义",
    "answer": "披靡：草木随风倒伏。草一遇到风就倒伏了。比喻军队毫无斗志，老远看到对方的气势很盛，没有交锋就溃散了。"
  },
  {
    "id": "792",
    "question": "韦编三绝的绝是什么意思",
    "subject": "韦编三绝",
    "predicate": "定义",
    "answer": "绝：断"
  },
  {
    "id": "793",
    "question": "为人介朴什么意思",
    "subject": "为人介朴",
    "predicate": "定义",
    "answer": "介朴”是\"耿介朴实\"的简略，表示这个人为人耿直、有骨气、实实在在、易于相处。"
  },
  {
    "id": "794",
    "question": "唯恐有失的失是什么意思",
    "subject": "唯恐有失",
    "predicate": "定义",
    "answer": "是指担心出现失误，出现状况"
  },
  {
    "id": "795",
    "question": "惟妙惟肖的意思是什么",
    "subject": "惟妙惟肖",
    "predicate": "定义",
    "answer": "肖：相似。描写或模仿的非常逼真。"
  },
  {
    "id": "796",
    "question": "无家可归的归是什么意思",
    "subject": "无家可归",
    "predicate": "定义",
    "answer": "没有家可回。指流离失所。"
  },
  {
    "id": "797",
    "question": "无可厚非什么意思？",
    "subject": "无可厚非",
    "predicate": "定义",
    "answer": "厚：深重；非：非议，否定。不能过分责备。指说话做事虽有缺点，但还有可取之处，应予谅解。"
  },
  {
    "id": "798",
    "question": "无懈可击的意思",
    "subject": "无懈可击",
    "predicate": "定义",
    "answer": "懈：松懈，引伸为漏洞、破绽。没有一点弱点可以让人攻击。形容十分严密，找不到一点漏洞。"
  },
  {
    "id": "799",
    "question": "无缘无故的故是什么意思",
    "subject": "无缘无故",
    "predicate": "定义",
    "answer": "没有一点原因。"
  },
  {
    "id": "800",
    "question": "人以群分，是什么意思",
    "subject": "人以群分",
    "predicate": "定义",
    "answer": "人按照其品行、爱好而形成团体，因而能互相区别。指好人总跟好人结成朋友，坏人总跟坏人聚在一起。"
  },
  {
    "id": "801",
    "question": "先天下之忧而忧的下一句话应该咋说?",
    "subject": "先天下之忧而忧",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "后天下之乐而乐"
  },
  {
    "id": "802",
    "question": "相貌不扬是什么意思",
    "subject": "相貌不扬",
    "predicate": "定义",
    "answer": "就是指不是很漂亮"
  },
  {
    "id": "803",
    "question": "相濡以沫比喻什麽",
    "subject": "相濡以沫",
    "predicate": "定义",
    "answer": "濡：沾湿；沫：唾沫。泉水干了，鱼吐沫互相润湿。比喻一同在困难的处境里，用微薄的力量互相帮助。"
  },
  {
    "id": "804",
    "question": "兴衰得失什么意思",
    "subject": "兴衰得失",
    "predicate": "定义",
    "answer": "意思是事物变化发展的相对状态——兴（兴盛）衰（衰落）得（得益）失（失利）。"
  },
  {
    "id": "805",
    "question": "掩目平原什么意思？",
    "subject": "掩目平原",
    "predicate": "定义",
    "answer": "闭上眼睛，心中能看到更宽广的地方"
  },
  {
    "id": "806",
    "question": "谚语是什么意思",
    "subject": "谚语",
    "predicate": "定义",
    "answer": "流传民间的通俗简练而富有意义的固定语句。如“巧妇难为无米之炊”。"
  },
  {
    "id": "807",
    "question": "业精于勤的意思",
    "subject": "业精于勤",
    "predicate": "定义",
    "answer": "业：学业；精：精通；于：在于；勤：勤奋。学业精深是由勤奋得来的。"
  },
  {
    "id": "808",
    "question": "一寸光阴一寸金，寸金难买寸光阴的哲学意蕴是什么",
    "subject": "一寸光阴一寸金，寸金难买寸光阴",
    "predicate": "哲学意蕴",
    "answer": "光阴：时间。形容时间的可贵，应该十分珍惜。"
  },
  {
    "id": "809",
    "question": "食不果腹的意思",
    "subject": "食不果腹",
    "predicate": "定义",
    "answer": "果：充实，饱。指吃不饱肚子。形容生活贫困。"
  },
  {
    "id": "810",
    "question": "拥军是啥意思",
    "subject": "拥军",
    "predicate": "定义",
    "answer": "地方拥护军队。"
  },
  {
    "id": "811",
    "question": "与“小肚鸡肠”相近的词语有那些",
    "subject": "小肚鸡肠",
    "predicate": "近义词",
    "answer": "鼠肚鸡肠、睚眦必报"
  },
  {
    "id": "812",
    "question": "与打破砂锅问到底意思相近的词语有哪些",
    "subject": "打破砂锅问到底",
    "predicate": "近义词",
    "answer": "打破沙锅问到底"
  },
  {
    "id": "813",
    "question": "与绵里藏针意思相反的词语是什么?",
    "subject": "绵里藏针",
    "predicate": "反义词",
    "answer": "剑拔弩张"
  },
  {
    "id": "814",
    "question": "与如饥似渴意思相同的词",
    "subject": "如饥似渴",
    "predicate": "同义词",
    "answer": "手不释卷、迫不及待"
  },
  {
    "id": "815",
    "question": "如饥似渴的感情色彩是什么？",
    "subject": "如饥似渴",
    "predicate": "感情色彩",
    "answer": "褒义词"
  },
  {
    "id": "816",
    "question": "欲的意思是什么",
    "subject": "欲",
    "predicate": "定义",
    "answer": "● 欲yù ㄩˋ ◎ 想得到某种东西或想达到某种目的的要求：欲念。欲望。欲火。食欲。情欲。禁欲。纵欲。 ◎ 想要，希望：欲盖弥彰。欲罢不能。欲速不达。 ◎ 需要：胆欲大而心欲细。 ◎ 能要：摇摇欲坠。山雨欲来风满楼。 ◎ 婉顺的样子。"
  },
  {
    "id": "817",
    "question": "运筹帷幄的意思是什么？",
    "subject": "运筹帷幄",
    "predicate": "定义",
    "answer": "筹：计谋、谋划；帷幄：古代军中帐幕。指拟定作战策略。引申为筹划、指挥。"
  },
  {
    "id": "818",
    "question": "赞不绝口的意思",
    "subject": "赞不绝口",
    "predicate": "定义",
    "answer": "不住口地称赞。"
  },
  {
    "id": "819",
    "question": "长歌行的古诗意思",
    "subject": "长歌行",
    "predicate": "来源",
    "answer": "[译文及注释] 作者：佚名 译文 园中的葵菜都郁郁葱葱，晶莹的朝露阳光下飞升。 春天把希望洒满了大地，万物都呈现出一派繁荣。 常恐那肃杀的秋天来到，树叶儿黄落百草也凋零。 百川奔腾着东流到大海，何时才能重新返回西境？ 少年人如果不及时努力，到老来只能是悔恨一生。 注释 ⑴长歌行：汉乐府曲题。这首选自《乐府诗集》卷三十，属相和歌辞中的平调曲。 ⑵葵：“葵”作为蔬菜名，指中国国古代重要蔬菜之一。《诗经·豳风·七月》：“七月亨葵及菽。”李时珍《本草纲目》说“葵菜古人种为常食，今之种者颇鲜。有紫茎、白茎二种，以白茎为胜。大叶小花，花紫黄色，其最小者名鸭脚葵。其实大如指顶，皮薄而扁，实内子轻虚如榆荚仁。”此诗“青青园中葵”即指此。 ⑶朝露：清晨的露水。晞：天亮，引申为阳光照耀。 ⑷”阳春“句：阳是温和。阳春是露水和阳光都充足的时候，露水和阳光都是植物所需要的，都是大自然的恩惠，即所谓的”德泽“。 布：布施，给予。 德泽：恩惠。 ⑸秋节：秋季。 ⑹焜黄：形容草木凋落枯黄的样子。 华（huā）：同“花”。 衰：一说读“cuī”，因为古时候没有“shuāi”这个音；一说读shuāi，根据语文出版社出版的《古代汉语》，除了普通话的规范发音之外，任何其他的朗读法都是不可取的。 ⑺百川：大河流。 ⑻少壮：年轻力壮，指青少年时代。 ⑼老大：指年老了，老年。徒：白白地。 参考资料： 1、 余冠英．乐府诗选．北京：人民文学出版社，1954（第二版）：16 2、 课程教材研究所，中学语文课程教材研发中心．语文·八年级·上册：人民教育出版社，2001年：216 返回▲"
  },
  {
    "id": "820",
    "question": "昭然若揭反义词是什么",
    "subject": "昭然若揭",
    "predicate": "反义词",
    "answer": "真伪莫辨"
  },
  {
    "id": "821",
    "question": "缜密是什么意思",
    "subject": "缜密",
    "predicate": "定义",
    "answer": "细致;周密。"
  },
  {
    "id": "822",
    "question": "争而不得的得是什么意思",
    "subject": "争而不得",
    "predicate": "定义",
    "answer": "取得、得到"
  },
  {
    "id": "823",
    "question": "直烛巨奸什么意思",
    "subject": "直烛巨奸",
    "predicate": "定义",
    "answer": "直接洞悉巨奸大猾"
  },
  {
    "id": "824",
    "question": "指鹿为马比喻什么",
    "subject": "指鹿为马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "指着鹿，说是马。比喻故意颠倒黑白，混淆是非。"
  },
  {
    "id": "825",
    "question": "重岗叠阜什么意思",
    "subject": "重岗叠阜",
    "predicate": "定义",
    "answer": "意思同“重峦叠嶂”——层层叠叠、连绵不断的山峰"
  },
  {
    "id": "826",
    "question": "字典中，另类独行什么意思",
    "subject": "另类独行",
    "predicate": "定义",
    "answer": "与众不同,行为和常人不一样,也可以是一种张扬自我的方式"
  },
  {
    "id": "827",
    "question": "卒至是什么意思",
    "subject": "卒至",
    "predicate": "定义",
    "answer": "兵到了"
  },
  {
    "id": "828",
    "question": "绘本包括什么",
    "subject": "绘本",
    "predicate": "包括",
    "answer": "绘本就是指图画书"
  },
  {
    "id": "829",
    "question": "出言不逊的主人公是谁",
    "subject": "出言不逊",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "张郃"
  },
  {
    "id": "830",
    "question": "玄色的本名",
    "subject": "玄色",
    "predicate": "本名",
    "answer": "陈思玄"
  },
  {
    "id": "831",
    "question": "1860年，话剧《大雷雨》由谁创作？",
    "subject": "大雷雨",
    "predicate": "作者",
    "answer": "奥斯特洛夫斯基"
  },
  {
    "id": "832",
    "question": "关于吴承恩的资料",
    "subject": "吴承恩",
    "predicate": "内容",
    "answer": "(约1500—约1582)。明朝文学家。字汝忠,号射阳山人。山阳(今江苏淮安)人。家庭贫寒。自幼喜爱野言稗史。博览群书。他根据民间流传的唐僧取经故事和有关话本、杂剧,写成著名长篇小说《西游记》。"
  },
  {
    "id": "833",
    "question": "课文《翻越大雪山》作者是谁",
    "subject": "翻越大雪山",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李绿森"
  },
  {
    "id": "834",
    "question": "毛竹制笔，黑土成墨，描绘万里江山的下联是什么",
    "subject": "毛竹制笔，黑土成墨，描绘万里江山",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "理想引航，奋斗为船，绘就万年前程"
  },
  {
    "id": "835",
    "question": "挥笔速写的反义词是什么",
    "subject": "挥笔速写",
    "predicate": "反义词",
    "answer": "工笔细描"
  },
  {
    "id": "836",
    "question": "古诗《远书》的作者是谁",
    "subject": "远书",
    "predicate": "作者",
    "answer": "止庵"
  },
  {
    "id": "837",
    "question": "墨梅的作者是谁",
    "subject": "墨梅",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王冕"
  },
  {
    "id": "838",
    "question": "鲁迅的出生日期是",
    "subject": "鲁迅",
    "predicate": "出生日期",
    "answer": "1881"
  },
  {
    "id": "839",
    "question": "西游记的作者是谁",
    "subject": "西游记",
    "predicate": "作者",
    "answer": "吴承恩"
  },
  {
    "id": "840",
    "question": "话剧《雅克·达摩》由法国人谁创作？",
    "subject": "《雅克·达摩》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "左拉"
  },
  {
    "id": "841",
    "question": "三国演义的作者是谁",
    "subject": "三国演义",
    "predicate": "作者",
    "answer": "罗贯中"
  },
  {
    "id": "842",
    "question": "《儒林外史》这本书是谁写的？",
    "subject": "《儒林外史》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "吴敬梓"
  },
  {
    "id": "843",
    "question": "《牧童》这首古诗的体裁都是什么",
    "subject": "牧童",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "近体诗,五言绝句"
  },
  {
    "id": "844",
    "question": "完璧归赵故事出于哪",
    "subject": "完璧归赵",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《史记·廉颇蔺相如列传》：“城入赵而璧留秦；城不入，臣请完璧归赵。”"
  },
  {
    "id": "845",
    "question": "白居易的代表作是什么",
    "subject": "白居易",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《琵琶行》、《白氏长庆集》、《观刈麦》、《钱塘湖春行》、《长恨歌》、冷泉亭记"
  },
  {
    "id": "846",
    "question": "开天辟地出自史记吗",
    "subject": "开天辟地",
    "predicate": "来源",
    "answer": "三国·吴·徐整《三五历纪》：“天地混沌如鸡子，盘古生在其中，万八千岁，天地开辟，阳清为天，阴浊为地，盘古在其中。”"
  },
  {
    "id": "847",
    "question": "古诗名句：“借问酒家何处有”的下句是什么？",
    "subject": "借问酒家何处有",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "牧童遥指杏花村"
  },
  {
    "id": "848",
    "question": "托韦·杨森写过什么书",
    "subject": "托韦·杨森",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《魔法师的帽子》、《姆咪谷的伙伴们》、《姆咪谷的彗星》"
  },
  {
    "id": "849",
    "question": "《诗经》中作品大致产生于什么年代？",
    "subject": "《诗经》中作品",
    "predicate": "产生时间",
    "answer": "春秋"
  },
  {
    "id": "850",
    "question": "清明日这首诗的作者是谁",
    "subject": "清明日",
    "predicate": "作者",
    "answer": "温庭筠、李建勋"
  },
  {
    "id": "851",
    "question": "神出鬼没中没的读音是什么",
    "subject": "神出鬼没",
    "predicate": "读音",
    "answer": "mò"
  },
  {
    "id": "852",
    "question": "烟云笼罩的意思",
    "subject": "烟云笼罩",
    "predicate": "定义",
    "answer": "烟气和云雾缭绕、覆盖"
  },
  {
    "id": "853",
    "question": "艴怎么念",
    "subject": "艴",
    "predicate": "读音",
    "answer": "fú"
  },
  {
    "id": "854",
    "question": "名列于该杀之林则可，悬梁服毒是不来的。这句话是鲁迅在哪部作品说的",
    "subject": "名列于该杀之林则可，悬梁服毒是不来的。",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《南调北腔集》"
  },
  {
    "id": "855",
    "question": "千古名句“人生自古谁无死？留取丹心照汗青”是谁写的",
    "subject": "人生自古谁无死？留取丹心照汗青",
    "predicate": "作者",
    "answer": "文天祥"
  },
  {
    "id": "856",
    "question": "《九日送人》是谁人所作",
    "subject": "九日送人",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李嘉祐、司空曙、刘昚虚"
  },
  {
    "id": "857",
    "question": "《狂人日记》的作者是谁？",
    "subject": "《狂人日记》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "鲁迅"
  },
  {
    "id": "858",
    "question": "翠柏丹枫相映新是谁的诗句",
    "subject": "翠柏丹枫相映新",
    "predicate": "作者",
    "answer": "周如砥"
  },
  {
    "id": "859",
    "question": "吴承恩字什么，号什么，哪个时代人",
    "subject": "吴承恩",
    "predicate": "字",
    "answer": "汝忠、射阳居士、明代"
  },
  {
    "id": "860",
    "question": "金庸的籍贯是哪里？",
    "subject": "金庸",
    "predicate": "籍贯",
    "answer": "浙江海宁"
  },
  {
    "id": "861",
    "question": "叶圣陶的作品有哪些",
    "subject": "叶圣陶",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《倪焕之》、《多收了三五斗》、《夜》、《景泰蓝的制作》、《火灾》、《稻草人》"
  },
  {
    "id": "862",
    "question": "春风不度玉门关是谁的诗句？",
    "subject": "春风不度玉门关",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王之涣"
  },
  {
    "id": "863",
    "question": "记叙文六要素是哪六要素？",
    "subject": "记叙文六要素",
    "predicate": "包含",
    "answer": "时间、地点、人物、起因、经过、结果"
  },
  {
    "id": "864",
    "question": "比喻这一修辞手法有何作用？",
    "subject": "比喻",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "①有助于提高说话水平和写作能力、阅读和欣赏能力；②有助于提高语言修养和语言美的水平；③有助于社会信息更准确畅通地传递。"
  },
  {
    "id": "865",
    "question": "什么是借代",
    "subject": "借代",
    "predicate": "定义",
    "answer": "借代是用相关的事物来代替所要表达的事物的修辞方式。它不直接说出要说的人或事物。"
  },
  {
    "id": "866",
    "question": "高鼎是哪代的诗人",
    "subject": "高鼎",
    "predicate": "年代",
    "answer": "高鼎，清代后期诗人"
  },
  {
    "id": "867",
    "question": "成语大器晚成指的是谁？",
    "subject": "大器晚成",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "崔琰"
  },
  {
    "id": "868",
    "question": "怎么翻译石壕吏",
    "subject": "石壕吏",
    "predicate": "解释",
    "answer": "[译文及注释] 作者：佚名 译文 （作者我）傍晚投宿石壕村，有差役夜里来强征兵。老翁越墙逃走，老妇出门查看。 差役吼得是多么凶狠啊！老妇人是啼哭得多么可怜啊！（作者我）听到老妇上前说：“我的三个儿子去邺城服役。 其中一个儿子捎信回来，说两个儿子刚刚战死了。活着的人姑且活一天算一天，死去的人就永远不会复生了！ （老妇我）家里再也没有其他的人了，只有个正在吃奶的孙子。因为有孙子在，他母亲还没有离去，（他母亲）进进出出都没有一件完整的衣服。 老妇虽然年老力衰，但请让我跟从你连夜赶回营去。赶快到河阳去应征，还能够为部队准备早餐。” 夜深了，说话的声音消失了，隐隐约约听到低微断续的哭声。（人）天亮临走的时候，只同那个老翁告别。（老妇已经被抓去服役了） 注释 1、暮：在傍晚。 2、投：投宿。 3、吏：官吏，低级官员，这里指抓壮丁的差役。 4、夜：时间名词作状语，在夜里。 5、逾（yú）：越过；翻过。 6、走：跑，这里指逃跑。 7、呼：诉说，叫喊。 8、一何：何其、多么。 9、怒：恼怒，凶猛，粗暴，这里指凶狠。 10、啼：哭啼。 11、苦：凄苦。 12、前：上前，向前。 13、致：对……说。 14、前致词：指老妇走上前去（对差役）说话。 15、邺城：即相州，在今河南安阳。 16、戍（shù）：防守，这里指服役。 17、附书至：捎信回来。书，书信。至，回来。 18、新：最近，刚刚。 19、存：活着，生存着。 20、且偷生：姑且活一天算一天。且：姑且，暂且。偷生：苟且活着。 21、长已矣：永远完了。已：停止，这里引申为完结。 22、室中：家中。 23、更无人：再没有别的（男）人了。更：再。 24、唯：只，仅。 25、乳下孙：正在吃奶的孙子。 26、未：还没有。 27、去：离开，这里指改嫁。 28、完裙：完整的衣服。 29、老妪（yù）：老妇人。 30、衰：弱。 31、请从吏夜归：请让我和你晚上一起回去。请：请求。从：跟从，跟随。 32、应：响应。 33、河阳：今河南省洛阳市吉利区（原河南省孟县），当时唐王朝官兵与叛军在此对峙。 34、急应河阳役：赶快到河阳去服役。 35、犹得：还能够。得：能够。 36、备：准备。 37、晨炊：早饭。 38、夜久：夜深了。 39、绝：断绝；停止。 40、如：好像，仿佛。 41、闻：听。 42、泣幽咽：低微断续的哭声。有泪无声为“泣”，哭声哽塞低沉为“咽”。 43、明：天亮之后。 44、登前途：踏上前行的路。登：踏上。前途：前行的路。 45、独：唯独、只有。 46、石壕：今河南三门峡市东南。 本页内容整理自网络（或由匿名网友上传），原作者已无法考证，版权归原作者所有。本站免费发布仅供学习参考，其观点不代表本站立场。站务邮箱：service@gushiwen.org 返回▲"
  },
  {
    "id": "869",
    "question": "小说《包法利夫人》的作者是哪位小说家？",
    "subject": "包法利夫人",
    "predicate": "作者",
    "answer": "居斯达夫福楼拜"
  },
  {
    "id": "870",
    "question": "杜甫在什么时期写的“茅屋为秋风所破歌”",
    "subject": "茅屋为秋风所破歌",
    "predicate": "年代",
    "answer": "唐代"
  },
  {
    "id": "871",
    "question": "七月流火指什么",
    "subject": "七月流火",
    "predicate": "定义",
    "answer": "火：星座名，即心宿，每年夏历六月出现于正南方，位置最高，七月后逐渐偏西下沉，故称“流火”。指夏去秋来，寒天将至。"
  },
  {
    "id": "872",
    "question": "泰戈尔是哪本名著的作者？",
    "subject": "泰戈尔",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《飞鸟集》"
  },
  {
    "id": "873",
    "question": "《游山西村》的作者是谁？",
    "subject": "《游山西村》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陆 游"
  },
  {
    "id": "874",
    "question": "《观沧海》出自谁手？",
    "subject": "《观沧海》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "曹 操"
  },
  {
    "id": "875",
    "question": "钢铁是怎样炼成的是谁写的？",
    "subject": "钢铁是怎样炼成的",
    "predicate": "作者",
    "answer": "尼·奥斯特洛夫斯基|奥斯特洛夫斯基"
  },
  {
    "id": "876",
    "question": "蒲松龄的故居在哪里？",
    "subject": "蒲松龄",
    "predicate": "故居",
    "answer": "淄川（现山东淄博）"
  },
  {
    "id": "877",
    "question": "《归园田居》的作者是谁？",
    "subject": "《归园田居》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陶渊明"
  },
  {
    "id": "878",
    "question": "《早春呈水部张十八员外》的作者是谁？",
    "subject": "早春呈水部张十八员外",
    "predicate": "作者",
    "answer": "韩 愈"
  },
  {
    "id": "879",
    "question": "《送杜少府之任蜀州》的作者是哪位诗人？",
    "subject": "送杜少府之任蜀州",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王 勃"
  },
  {
    "id": "880",
    "question": "成语“来龙去脉”产生于什么？",
    "subject": "来龙去脉",
    "predicate": "来源",
    "answer": "明·吾邱瑞《运甓记·牛眠指穴》：“此间前冈有块好地，来龙去脉，靠岭朝山，处处合格。”"
  },
  {
    "id": "881",
    "question": "《老人与海》的作者是哪位？",
    "subject": "《老人与海》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "海明威"
  },
  {
    "id": "882",
    "question": "与成语“左顾右盼”意思相同的词有哪些？",
    "subject": "左顾右盼",
    "predicate": "同义词",
    "answer": "瞻前顾后、东张西望"
  },
  {
    "id": "883",
    "question": "“投桃报李”这个成语出自哪？",
    "subject": "投桃报李",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《诗经·大雅·抑》：“投我以桃，报之以李。”"
  },
  {
    "id": "884",
    "question": "“东山再起”这个典故出自哪",
    "subject": "东山再起",
    "predicate": "来源",
    "answer": "晋书·谢安传》：“隐居会稽东山，年逾四十复出为桓温司马，累迁中书、司徒等要职，晋室赖以转危为安。”"
  },
  {
    "id": "885",
    "question": "康熙皇帝的庙号是什么",
    "subject": "康熙帝",
    "predicate": "庙号",
    "answer": "圣祖"
  },
  {
    "id": "886",
    "question": "李清照是哪个朝代的词人？",
    "subject": "李清照",
    "predicate": "年代",
    "answer": "南宋、宋代"
  },
  {
    "id": "887",
    "question": "成语大人虎变的释义是什么",
    "subject": "大人虎变",
    "predicate": "定义",
    "answer": "虎变：如虎身花纹的变化。比喻居上位者出处行动变化莫测。"
  },
  {
    "id": "888",
    "question": "上行下效这个词是什么意思？",
    "subject": "上行下效",
    "predicate": "定义",
    "answer": "效：仿效，跟着学。上面的人怎么做，下面的人就跟着怎么干。"
  },
  {
    "id": "889",
    "question": "大智若愚意思相近的词有哪些",
    "subject": "大智若愚",
    "predicate": "近义词",
    "answer": "大巧若拙、不露锋芒、虚怀若谷"
  },
  {
    "id": "890",
    "question": "散文是什么？",
    "subject": "散文",
    "predicate": "定义",
    "answer": "以自由、优美的文笔记人、叙事、写景、状物，并借此抒发作者情感、表现作家个性的散体短文"
  },
  {
    "id": "891",
    "question": "罗曼·罗兰写过什么作品？",
    "subject": "罗曼·罗兰",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《约翰·克利斯朵夫》"
  },
  {
    "id": "892",
    "question": "茅盾的代表作是什么？",
    "subject": "茅盾",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《子夜》、《林家铺子》"
  },
  {
    "id": "893",
    "question": "“械”字是什么结构？",
    "subject": "械",
    "predicate": "结构",
    "answer": "左右结构"
  },
  {
    "id": "894",
    "question": "李清照的别号是什么？",
    "subject": "李清照",
    "predicate": "号",
    "answer": "易安居士"
  },
  {
    "id": "895",
    "question": "买椟还珠这则成语的意思是什么？",
    "subject": "买椟还珠",
    "predicate": "定义",
    "answer": "椟：木匣；珠：珍珠。买下木匣，退还了珍珠。比喻没有眼力，取舍不当。"
  },
  {
    "id": "896",
    "question": "辛弃疾是哪个时代的？",
    "subject": "辛弃疾",
    "predicate": "时代",
    "answer": "南宋"
  },
  {
    "id": "897",
    "question": "“问君能有几多愁”诗句的下句是什么？",
    "subject": "问君能有几多愁",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "恰似一江春水向东流"
  },
  {
    "id": "898",
    "question": "疑是银河落九天上一句是什么？",
    "subject": "疑是银河落九天",
    "predicate": "前一句",
    "answer": "飞流直下三千尺"
  },
  {
    "id": "899",
    "question": "飞流直下三千尺下一句是什么？",
    "subject": "飞流直下三千尺",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "疑是银河落九天"
  },
  {
    "id": "900",
    "question": "“冬天到了，春天还会远吗”一语出自谁？",
    "subject": "冬天到了，春天还会远吗",
    "predicate": "来源",
    "answer": "雪莱"
  },
  {
    "id": "901",
    "question": "寄蜉蝣于天地后一句是什么？",
    "subject": "寄蜉蝣于天地",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "渺沧海之一粟"
  },
  {
    "id": "902",
    "question": "王羲之被后人称为？",
    "subject": "王羲之",
    "predicate": "后代",
    "answer": "王羲之（303年—361年，一作321年—379年），字逸少，汉族，东晋时期著名书法家，有“书圣”之称。祖籍琅琊（今属山东临沂），后迁无锡，晚年隐居剡县金庭（今属浙江）。历任秘书郞、宁远将军、江州刺史。后为会稽内史，领右将军。其书法兼善隶、草、楷、行各体，精研体势，心摹手追，广采众长，备精诸体，冶于一炉，摆脱了汉魏笔风，自成一家，影响深远。风格平和自然，笔势委婉含蓄，遒美健秀。代表作《兰亭序》被誉为“天下第一行书”。在书法史上，他与其子王献之合称为“二王”。"
  },
  {
    "id": "903",
    "question": "《锦瑟》是谁写的？",
    "subject": "《锦瑟》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李商隐"
  },
  {
    "id": "904",
    "question": "岸谷之变是什么意思？",
    "subject": "岸谷之变",
    "predicate": "定义",
    "answer": "比喻政治上的重大变化。"
  },
  {
    "id": "905",
    "question": "请简要介绍一下柳永的生平事迹",
    "subject": "柳永",
    "predicate": "生平事迹",
    "answer": "[轶事] 作者：佚名 名字由来 　　白衣卿相柳永，（约987年—约1053年），崇安（今福建武夷山）人。北宋词人，婉约派最具代表性的人物之一,代表作《雨霖铃》。原名三变，字景庄。他出生于官宦世家，兄弟三人的名中都有“三”字。分别为三复、三接、三变。少年时，他与两位兄长在武夷山鹅仔峰下读书，由于他们均擅长文，所以当地人便称他们为“柳氏三绝”。后因宋仁宗知道他的名字，不让他中举，故改名永，字耆卿。排行第七，又称柳七。 　　柳永《鹤冲天》中有“忍把浮名，换了浅斟低唱”句，北宋仁宗曾批评他：“此人好去‘浅斟低唱’，何要‘浮名’？且填词去。”，将名字抹去。于是自称“奉旨填词柳三变”，以毕生精力作词，并以“白衣卿相”自许。 科举之途 　　少年柳永混迹于烟花巷陌中。51岁时，柳永终于及第，去过福建，留有《煮海歌》，对当时煮盐为生的民众给予了深切的同情。短短两年仕途，他的名姓就载入了《海内名宦录》中，足可见其在经纶事物上的天赋。可惜由于性格原因，他屡遭排贬，因此进入四处漂泊的“浮生”，养成了一种对萧索景物，秋伤风景的偏好。柳永常以宋玉自比，对此，不予置评。柳永晚年穷愁潦倒，死时一贫如洗，谢玉英、陈师师一班名妓念他的才学和痴情，凑钱替其安葬。出殡时，东京满城名妓都来了，半城缟素，一片哀声。谢玉英为他披麻戴重孝，两月后因痛思柳永而去世。死后亦无亲族祭奠，每年清明节，歌妓都相约赴其坟地祭扫，并相沿成习，称之“吊柳七”或“吊柳会”，亦称为“群妓合金葬柳七”。 　　柳家世代做官。柳永少年时在家乡勤学苦读，希望能传承家业，官至公卿。学成之后，他就到汴京应试，准备大展宏图，在政治上一试身手。不料，一到光怪陆离的京城，骨子里浪漫风流的年轻才子柳永，就被青楼歌馆里的歌妓吸引，把那政治理想完全抛在了脑后，一天到晚在风月场里潇洒，与青楼歌妓打得火热，而且还把他的风流生活写进词里：“近日来，陡把狂心牵系。罗绮丛中，笙歌筵上，有个人人可意。”“知几度、密约秦楼尽醉。仍携手，眷恋香衾绣被。”（《长寿乐》）当然，他也没有忘记此行考中进士的目标，只是他“自负风流才调”，自信“艺足才高”，“多才多艺善词赋”（《击梧桐》），没把考试当回事，以为考中进士、做个状元是唾手可得的事。他曾经向可以的心上人夸口说，即使是皇帝临轩亲试，也“定然魁甲登高第”（《长寿乐》）。不料事与愿违，放榜时名落孙山。他沮丧愤激之余，写下了传诵一时的名作《鹤冲天》（黄金榜上），宣称“忍把浮名，换了浅斟低唱”。你皇帝老儿不让我进士及第去做官，我不做官，又奈我何！在词坛上叱咤风云，难道不是一样的辉煌？正是“才子词人，自是白衣卿相”。 本页内容整理自网络（或由匿名网友上传），原作者已无法考证，版权归原作者所有。本站免费发布仅供学习参考，其观点不代表本站立场。站务邮箱：service@gushiwen.org 返回▲"
  },
  {
    "id": "906",
    "question": "变幻莫测的解释",
    "subject": "变幻莫测",
    "predicate": "定义",
    "answer": "变幻：变化不可测度。变化很多，不能预料。"
  },
  {
    "id": "907",
    "question": "波谲云诡是什么意思？",
    "subject": "波谲云诡",
    "predicate": "定义",
    "answer": "谲：诡：怪异，变化。好像云彩和水波那样，形态不可捉摸。原形容房屋构造就象云彩、波浪一样千姿百态。后多形容事物变幻莫测。"
  },
  {
    "id": "908",
    "question": "试翻译《静夜思》",
    "subject": "静夜思",
    "predicate": "解释",
    "answer": "[译文及注释] 作者：佚名 译文 整天在外采荩草，还是不满两手抱。头发弯曲成卷毛，我要回家洗沐好。 整天在外采蓼蓝，衣兜还是装不满。五月之日是约期，六月之日不回还。 这人外出去狩猎，我就为他套好弓。这人外出去垂钓，我就为他理丝绳。 他所钓的是什么？鳊鱼鲢鱼真不错。鳊鱼鲢鱼真不错，钓来竟有这么多。 注释 ⑴绿：通“菉”，草名，即荩草，又名王刍（chú），染黄用的草。 ⑵匊（jū）：同“掬”，两手合捧。 ⑶襜（chān）：毛传：“衣蔽前谓之襜”，即今俗称之围裙。 ⑷詹：至也。 ⑸韔（chànɡ）：弓袋，此处用作动词。 ⑹观：多。段玉裁《说文解字注》：“此引申之义，物多而后可观，故曰：观，多也。” 本页内容整理自网络（或由匿名网友上传），原作者已无法考证，版权归原作者所有。本站免费发布仅供学习参考，其观点不代表本站立场。站务邮箱：service@gushiwen.org 返回▲"
  },
  {
    "id": "909",
    "question": "成语苍狗白衣是什么意思？",
    "subject": "苍狗白衣",
    "predicate": "定义",
    "answer": "同白衣苍狗，比喻世事变化无常。"
  },
  {
    "id": "910",
    "question": "风云变幻的解释？",
    "subject": "风云变幻",
    "predicate": "定义",
    "answer": "象风云那样变化不定。比喻时局变化迅速，动向难以预料。"
  },
  {
    "id": "911",
    "question": "沧海桑田是什么意思？",
    "subject": "沧海桑田",
    "predicate": "定义",
    "answer": "桑田：农田。大海变成桑田，桑田变成大海。比喻世事变化很大。"
  },
  {
    "id": "912",
    "question": "高岸深谷的解释是什么？",
    "subject": "高岸深谷",
    "predicate": "定义",
    "answer": "指幽僻的处所。形容幽峭深邃。也比喻事物的巨大变化。"
  },
  {
    "id": "913",
    "question": "日新月异是什么意思？",
    "subject": "日新月异",
    "predicate": "定义",
    "answer": "新：更新；异：不同。每天都在更新，每月都有变化。指发展或进步迅速，不断出现新事物、新气象。"
  },
  {
    "id": "914",
    "question": "蛇化为龙,不变其文的解释是什么？",
    "subject": "蛇化为龙,不变其文",
    "predicate": "定义",
    "answer": "比喻无论形式上怎样变化，实质还是一样"
  },
  {
    "id": "915",
    "question": "叶落知秋出自哪？",
    "subject": "叶落知秋",
    "predicate": "来源",
    "answer": "宋·释普济《五灯会元》卷二十：“叶落知秋，举一明三。”《续灯传录》：“弦动别曲，叶落知秋。”"
  },
  {
    "id": "916",
    "question": "《滕王阁序》作者是谁？",
    "subject": "《滕王阁序》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "王勃"
  },
  {
    "id": "917",
    "question": "出自毛泽东《长征》“金沙水拍云崖暧”的下一句是",
    "subject": "金沙水拍云崖暧",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "大渡桥横铁索寒"
  },
  {
    "id": "918",
    "question": "“孔融让梨”出自哪",
    "subject": "孔融让梨",
    "predicate": "来源",
    "answer": "孔融让梨 　　孔融让梨的故事最早应见《世说新语笺疏》： 　　续汉书曰：“孔融，字文举，鲁国人，孔子二十世孙也"
  },
  {
    "id": "919",
    "question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄”是谁的诗句？",
    "subject": "生当作人杰，死亦为鬼雄",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李清照"
  },
  {
    "id": "920",
    "question": "请解释海屋添筹的意思",
    "subject": "海屋添筹",
    "predicate": "定义",
    "answer": "海屋：寓言中堆存记录沧桑变化筹码的房间；筹：筹码。旧时用于祝人长寿。"
  },
  {
    "id": "921",
    "question": "李煜是哪个朝代的皇帝？",
    "subject": "李煜",
    "predicate": "时代",
    "answer": "南唐"
  },
  {
    "id": "922",
    "question": "朱自清的故居在哪？",
    "subject": "朱自清",
    "predicate": "故居",
    "answer": "江苏扬州人"
  },
  {
    "id": "923",
    "question": "鲁迅的原名是什么？",
    "subject": "鲁迅",
    "predicate": "本名",
    "answer": "周树人"
  },
  {
    "id": "924",
    "question": "“懿”字怎么拼？",
    "subject": "懿",
    "predicate": "拼音",
    "answer": "yì "
  },
  {
    "id": "925",
    "question": "海明威是哪国人？",
    "subject": "海明威",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "美国"
  },
  {
    "id": "926",
    "question": "温·丘吉尔处于哪个时代？",
    "subject": "温·丘吉尔",
    "predicate": "时代",
    "answer": "1874—1965"
  },
  {
    "id": "927",
    "question": "三人成虎出自哪本书？",
    "subject": "三人成虎",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《战国策·魏策二》：“夫市之无虎明矣，然而三人言而成虎。”"
  },
  {
    "id": "928",
    "question": "举个例子说明成语“白云苍狗”的用法？",
    "subject": "白云苍狗",
    "predicate": "用法",
    "answer": "真是世事白云苍狗，不禁感慨系之矣！（鲁迅《华盖集后记》）"
  },
  {
    "id": "929",
    "question": "“夼”的笔画顺序是",
    "subject": "夼",
    "predicate": "笔顺",
    "answer": "一ノ丶ノ丨丨"
  },
  {
    "id": "930",
    "question": "匆匆的体裁是什么",
    "subject": "匆匆",
    "predicate": "文学形式",
    "answer": "散文"
  },
  {
    "id": "931",
    "question": "写下“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”的诗人是谁",
    "subject": "先天下之忧而忧",
    "predicate": "作者",
    "answer": "范仲淹"
  },
  {
    "id": "932",
    "question": "带刺的玫瑰是谁写的",
    "subject": "带刺的玫瑰",
    "predicate": "作者",
    "answer": "于艾香"
  },
  {
    "id": "933",
    "question": "王安石的作品有哪些？",
    "subject": "王安石",
    "predicate": "主要作品",
    "answer": "《临川先生文集》、伤仲永、望江南（四之四）、春夜、菩萨蛮·数间茅屋闲临水、清平乐、千秋岁引·秋景、望江南（四之三）、诉衷情（又和秀老·五之五）、与薛肇明弈棋赌梅花诗输一首"
  },
  {
    "id": "934",
    "question": "“四书”指什么？",
    "subject": "四书",
    "predicate": "定义",
    "answer": "1.《论语》﹑《大学》﹑《中庸》﹑《孟子》的合称。南宋理学家朱熹注《论语》，又从《礼记》中摘出《中庸》﹑《大学》，分章断句，加以注释，配以《孟子》，题称《四书章句集注》，“四书”之名始立，后用作学习的入门书。元皇庆二年定考试课目，必须在“四书”内出题，发挥题意规定以朱熹的《集注》为根据。明清相沿不改。"
  },
  {
    "id": "935",
    "question": "“五经”指什么？",
    "subject": "五经",
    "predicate": "定义",
    "answer": "五部儒家经典，即《易》(《周易》)、《书》(《尚书》)、《诗》(《诗经》)、《礼》(汉代指《仪礼》，后世指《礼记》)、《春秋》：四书五经｜立石刻五经。"
  },
  {
    "id": "936",
    "question": " 名句“孔雀东南飞，五里一徘徊”出自哪？",
    "subject": "孔雀东南飞，五里一徘徊",
    "predicate": "来源",
    "answer": "孔雀东南飞/古诗为焦仲卿妻作"
  },
  {
    "id": "937",
    "question": "巴金的作品有哪些？",
    "subject": "巴金",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《小狗包弟》、《家》、《春》、《秋》"
  },
  {
    "id": "938",
    "question": "斗转星移出自哪？",
    "subject": "斗转星移",
    "predicate": "来源",
    "answer": "元·马致远《陈抟高卧》第三折：“直睡的陵迁谷变，石烂松枯，斗转星移。”"
  },
  {
    "id": "939",
    "question": "疾如旋踵的词性是什么？",
    "subject": "疾如旋踵",
    "predicate": "词性",
    "answer": "褒义词"
  },
  {
    "id": "940",
    "question": "情随事迁的含义是什么？",
    "subject": "情随事迁",
    "predicate": "定义",
    "answer": "情况变了，思想感情也随着起了变化。"
  },
  {
    "id": "941",
    "question": "成语“随机应变”是什么结构",
    "subject": "随机应变",
    "predicate": "结构",
    "answer": "偏正式"
  },
  {
    "id": "942",
    "question": "通权达变有何用途？",
    "subject": "通权达变",
    "predicate": "用途",
    "answer": "作谓语、宾语、定语；含褒义"
  },
  {
    "id": "943",
    "question": "完璧归赵这一成语与谁相关？",
    "subject": "完璧归赵",
    "predicate": "相关人物",
    "answer": "蔺相如"
  },
  {
    "id": "944",
    "question": "李白诗“此曲只应天上有”是哪首诗中的诗句？",
    "subject": "此曲只应天上有",
    "predicate": "来源",
    "answer": "赠花卿"
  },
  {
    "id": "945",
    "question": "“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春”的本义和比喻义是什么？",
    "subject": "沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春",
    "predicate": "比喻义",
    "answer": "沉：沉没；侧畔：旁边；帆：船。沉船旁边有很多船过，发病的树木旁边有很多茂盛的树木。比喻新生势力锐不可当。"
  },
  {
    "id": "946",
    "question": "古诗《钱塘湖春行》的全诗内容是？",
    "subject": "钱塘湖春行",
    "predicate": "内容",
    "answer": "孤山寺北贾亭西，水面初平云脚低。 几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥。 乱花渐欲迷人眼，浅草才能没马蹄。 最爱湖东行不足，绿杨阴里白沙堤。"
  },
  {
    "id": "947",
    "question": "法朗士是哪个国家的人？",
    "subject": "法朗士",
    "predicate": "国籍",
    "answer": "法"
  },
  {
    "id": "948",
    "question": "什么是戏剧文学",
    "subject": "戏剧文学",
    "predicate": "定义",
    "answer": "包括文学、绘画、音乐、舞蹈、建筑等多种艺术因素的一种综合艺术"
  },
  {
    "id": "949",
    "question": "时过境迁含义相同的词有哪些",
    "subject": "时过境迁",
    "predicate": "同义词",
    "answer": "时移俗易"
  },
  {
    "id": "950",
    "question": "文本的体裁特征的作用是什么",
    "subject": "文本的体裁特征",
    "predicate": "作用",
    "answer": "决定了文本阅读的基本方法"
  },
  {
    "id": "951",
    "question": "什么是自比？",
    "subject": "自比",
    "predicate": "定义",
    "answer": "同一事物前后的对比"
  },
  {
    "id": "952",
    "question": "形异意同是什么意思",
    "subject": "形异意同",
    "predicate": "定义",
    "answer": "有所转换实质一致"
  },
  {
    "id": "953",
    "question": "《古诗两首  冬夜读书示子聿》中陆游是哪个朝代的人",
    "subject": "陆游",
    "predicate": "朝代",
    "answer": "南宋"
  },
  {
    "id": "954",
    "question": "不赞一词释义",
    "subject": "不赞",
    "predicate": "定义",
    "answer": "一句话也不说。"
  },
  {
    "id": "955",
    "question": "“耆耋”怎么读？",
    "subject": "耆耋",
    "predicate": "拼音",
    "answer": "qí dié"
  },
  {
    "id": "956",
    "question": "元音与辅音的区别有哪些",
    "subject": "元音与辅音",
    "predicate": "区别",
    "answer": "声带是否振动，声音是否响亮。气流在通过口腔、咽头的过程中是否受阻。气流的强弱。（辅音强，元音弱）"
  },
  {
    "id": "957",
    "question": "前后照应的用途是什么",
    "subject": "前后照应",
    "predicate": "用途",
    "answer": "使文章结构严谨，更强烈地突出中心，抒发作者的思想感情"
  },
  {
    "id": "958",
    "question": "蜕化变质的解释是什么？",
    "subject": "蜕化变质",
    "predicate": "定义",
    "answer": "蜕化：虫类脱皮变化。比喻人堕落变坏。"
  },
  {
    "id": "959",
    "question": "作家老舍的原名叫什么？",
    "subject": "老舍",
    "predicate": "中文名",
    "answer": "舒庆春"
  },
  {
    "id": "960",
    "question": "今非昔比的感情色彩是",
    "subject": "今非昔比",
    "predicate": "感情色彩",
    "answer": "褒义词"
  },
  {
    "id": "961",
    "question": "《陋室铭》作者是谁？",
    "subject": "陋室铭",
    "predicate": "作者",
    "answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "id": "962",
    "question": "\"山重水复疑无路，柳暗花明又一村\"是谁的诗句？",
    "subject": "山重水复疑无路，柳暗花明又一村",
    "predicate": "作者",
    "answer": "陆游"
  },
  {
    "id": "963",
    "question": "天罡的罡怎么念？",
    "subject": "天罡",
    "predicate": "拼音",
    "answer": "gāng"
  },
  {
    "id": "964",
    "question": "屮，艸，芔这三个字怎么读？",
    "subject": "，和",
    "predicate": "读音",
    "answer": "huì"
  },
  {
    "id": "965",
    "question": "歇后语'猪八戒败阵'下一句是什么?",
    "subject": "猪八戒败阵",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "倒打一耙"
  },
  {
    "id": "966",
    "question": "歇后语'孙悟空翻跟斗'下一句是什么",
    "subject": "孙悟空翻跟斗",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "一步十万八千里"
  },
  {
    "id": "967",
    "question": "战国时期大诗人屈原的代表作是什么？",
    "subject": "屈原",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《离骚》《九歌》《九章》等二十五篇、九歌·国殇、九歌·湘夫人、哀郢、离骚"
  },
  {
    "id": "968",
    "question": "孔子的故乡在哪里？",
    "subject": "孔子",
    "predicate": "籍贯",
    "answer": "鲁国陬邑（现山东曲阜）"
  },
  {
    "id": "969",
    "question": "“总角之交”是指什么",
    "subject": "总角之交",
    "predicate": "定义",
    "answer": "总角：儿童发髻向上分开的结果童年。指童年时期就结交的朋友。"
  },
  {
    "id": "970",
    "question": "古语“朵颐”是指什么",
    "subject": "朵颐",
    "predicate": "定义",
    "answer": "〈书〉指鼓动腮颊嚼东西的样子：大快朵颐（形容食物鲜美，吃得很满意）。"
  },
  {
    "id": "971",
    "question": "“一狐之腋”比喻什么",
    "subject": "一狐之腋",
    "predicate": "定义",
    "answer": "腋：指狐狸腋下的皮毛。一只狐狸腋下的皮毛。比喻珍贵的东西。"
  },
  {
    "id": "972",
    "question": "“户枢不蠹”的不蠹是什么意思？",
    "subject": "户枢不蠹",
    "predicate": "定义",
    "answer": "流动的水不会发臭，经常转动的门轴不会被虫蛀。比喻经常运动的东西不容易受侵蚀。也比喻人经常运动可以强身。"
  },
  {
    "id": "973",
    "question": "我国的“诗圣”指的是谁",
    "subject": "诗圣",
    "predicate": "定义",
    "answer": "杜甫"
  },
  {
    "id": "974",
    "question": "歌剧《茶花女》谁的作品？",
    "subject": "《茶花女》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "小仲马"
  },
  {
    "id": "975",
    "question": "成语“秦失其鹿”中的鹿是指什么？",
    "subject": "秦失其鹿",
    "predicate": "定义",
    "answer": "鹿：喻指帝位"
  },
  {
    "id": "976",
    "question": "“泾渭分明”比喻什么",
    "subject": "泾渭分明",
    "predicate": "定义",
    "answer": "泾河水清，渭河水浑，泾河的水流入渭河时，清浊不混。比喻界限清楚或是非分明。"
  },
  {
    "id": "977",
    "question": "我国小说史上第一部长篇讽刺小说是什么？",
    "subject": "我国小说史上第一部长篇讽刺小说",
    "predicate": "作者",
    "answer": "儒林外史|代表作《儒林外史》是我国第一部长篇章回体讽刺小说"
  },
  {
    "id": "978",
    "question": "“亡羊补牢”中的“牢”指的是什么",
    "subject": "亡羊补牢",
    "predicate": "定义",
    "answer": "牢：关牲口的圈"
  },
  {
    "id": "979",
    "question": "厉兵秣马中的秣马指什么",
    "subject": "厉兵秣马",
    "predicate": "定义",
    "answer": "厉：同“砺”，磨；兵：兵器；秣：喂牲口。磨好兵器，喂好马。形容准备战斗。"
  },
  {
    "id": "980",
    "question": "古典悲剧《汉宫秋》的作者是？",
    "subject": "《汉宫秋》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "马致远"
  },
  {
    "id": "981",
    "question": "《焚书》是谁的著作？",
    "subject": "《焚书》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "李贽"
  },
  {
    "id": "982",
    "question": "《尝试集》的作者是谁？",
    "subject": "《尝试集》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "胡适"
  },
  {
    "id": "983",
    "question": "小说《沉沦》是谁的作品？",
    "subject": "沉沦",
    "predicate": "作者",
    "answer": "郁达夫"
  },
  {
    "id": "984",
    "question": "火中取栗是出自什么寓言",
    "subject": "火中取栗",
    "predicate": "来源",
    "answer": "十七世纪法国寓言诗人拉·封丹的寓言《猴子与猫》载：猴子骗猫取火中栗子，栗子让猴子吃了，猫却把脚上的毛烧掉了。"
  },
  {
    "id": "985",
    "question": "莘莘学子的读音是怎样的",
    "subject": "莘莘学子",
    "predicate": "拼音",
    "answer": "shēn shēn xué zǐ"
  },
  {
    "id": "986",
    "question": "写出与五十步笑百步意义相近的成语",
    "subject": "五十步笑百步",
    "predicate": "近义词",
    "answer": "以五十步笑百步"
  },
  {
    "id": "987",
    "question": "舍本逐末的意义是什么,形容什么",
    "subject": "舍本逐末",
    "predicate": "定义",
    "answer": "舍：舍弃；逐：追求。抛弃根本的、主要的，而去追求枝节的、次要的。比喻不抓根本环节，而只在枝节问题上下功夫。"
  },
  {
    "id": "988",
    "question": "歇后语：外甥打灯笼的后一句",
    "subject": "外甥打灯笼",
    "predicate": "后一句",
    "answer": "外甥打灯笼——照舅（旧）"
  },
  {
    "id": "989",
    "question": "“琴瑟不调”是比喻夫妻还是比喻兄弟的？",
    "subject": "琴瑟不调",
    "predicate": "定义",
    "answer": "琴瑟：古乐器名，比喻夫妇。①指琴瑟合奏时，声音没有调整得和谐。②比喻夫妻不和。"
  },
  {
    "id": "990",
    "question": "莫泊桑大师的代表作都有哪些？",
    "subject": "莫泊桑",
    "predicate": "代表作",
    "answer": "《她的一生》、《漂亮朋友》、《羊脂球》、《项链》"
  },
  {
    "id": "991",
    "question": "《海的女儿》讲的是什么故事？",
    "subject": "《海的女儿》",
    "predicate": "故事",
    "answer": "童话。丹麦安徒生作。海的女儿是海底世界的小公主，她能在海中无忧无虑地活上三百年。但她向往人世，便忍受很大的痛苦把自己的鱼尾换成人腿，并热恋上一位王子。然而王子要与别人结婚，她唯有刺死王子，才能恢复原形避免死亡。可她不忍伤害王子，宁愿牺牲自己，投入海中化为泡沫。"
  },
  {
    "id": "992",
    "question": "外国的《巴黎圣母院》的作者是谁？",
    "subject": "巴黎圣母院",
    "predicate": "作者",
    "answer": "雨果"
  },
  {
    "id": "993",
    "question": "《语文常谈》的作者是谁？",
    "subject": "《语文常谈》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "吕叔湘"
  },
  {
    "id": "994",
    "question": "《雷雨》的作者是谁？",
    "subject": "《雷雨》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "曹禺"
  },
  {
    "id": "995",
    "question": "“七尺之躯”指的是什么？",
    "subject": "七尺之躯",
    "predicate": "定义",
    "answer": "躯：身体。成年男子的身躯"
  },
  {
    "id": "996",
    "question": "“期期艾艾”是指人结巴吗？",
    "subject": "期期艾艾",
    "predicate": "定义",
    "answer": "形容口吃的人吐辞重复，说话不流利。"
  },
  {
    "id": "997",
    "question": "“绵里藏针”含贬义吗？",
    "subject": "绵里藏针",
    "predicate": "词性",
    "answer": "褒义词"
  },
  {
    "id": "998",
    "question": "“米珠薪桂”是什么意思",
    "subject": "米珠薪桂",
    "predicate": "定义",
    "answer": "珠：珍珠。米贵得象珍珠，柴贵得象桂木。形容物价昂贵，人民生活极其困难。"
  },
  {
    "id": "999",
    "question": "“流水不腐，户枢不蠹”意在强调什么？",
    "subject": "流水不腐，户枢不蠹",
    "predicate": "定义",
    "answer": "腐：臭；枢：门轴；蠹：蛀。流动的水不会发臭，经常转动的门轴不会腐烂。比喻经常运动的东西不易受侵蚀。"
  },
  {
    "id": "1000",
    "question": "“口蜜腹剑”含贬义吗？",
    "subject": "口蜜腹剑",
    "predicate": "词性",
    "answer": "贬义词"
  },
  {
    "id": "1001",
    "question": "中华成语善始善终的故事内容怎么样？",
    "subject": "善始善终",
    "predicate": "内容",
    "answer": "秦朝末年，家境贫寒的陈平爱好道表法里的黄老之术，他担任过魏王咎的太仆，项羽的都尉，刘邦的军中尉。他献计使项羽疏远谋士范增，汉朝建立后，他被封为曲逆侯，历任惠帝、吕后、文帝三朝丞相，他能应付各种情况并能善始善终。"
  },
  {
    "id": "1002",
    "question": "中华成语凿壁偷光的故事如何？",
    "subject": "凿壁偷光",
    "predicate": "内容",
    "answer": "西汉时候，有个农民的孩子，叫匡衡。他小时候很想读书，可是因为家里穷，没钱上学。后来，他跟一个亲戚学认字，才有了看书的能力。匡衡买不起书，只好借书来读。那个时候，书是非常贵重的，有书的人不肯轻易借给别人。匡衡就在农忙的时节，给有钱的人家打短工，不要工钱，只求人家借书给他看。过了几年，匡衡长大了，成了家里的主要劳动力。他一天到晚在地里干活，只有中午歇晌的时候，才有工夫看一点书，所以一卷书常常要十天半月才能够读完。匡衡很着急，心里想：白天种庄稼，没有时间看书，我可以多利用一些晚上的时间来看书。可是匡衡家里很穷，买不起点灯的油，怎么办呢？有一天晚上，匡衡躺在床上背白天读过的书。背着背着，突然看到东边的墙壁上透过来一线亮光。他嚯地站起来，走到墙壁边一看，啊！原来从壁缝里透过来的是邻居的灯光。于是，匡衡想了一个办法：他拿了一把小刀，把墙缝挖大了一些。这样，透过来的光亮也大了，他就凑着透进来的灯光，读起书来。匡衡就是这样刻苦地学习，后来成了一个很有学问的人。"
  },
  {
    "id": "1003",
    "question": "《欧那尼》戏剧是法国哪位大师创作？",
    "subject": "《欧那尼》",
    "predicate": "作者",
    "answer": "雨果"
  },
  {
    "id": "1004",
    "question": "曹禺的原名是什么",
    "subject": "曹禺",
    "predicate": "中文名",
    "answer": "万家宝"
  },
  {
    "id": "1005",
    "question": "纪伯伦和谁一样是近代东方文学走向世界的先驱？",
    "subject": "纪伯伦",
    "predicate": "先驱",
    "answer": "泰戈尔|他和泰戈尔一样都是近代东方文学走向世界的先驱，并称为“站在东西方文化桥梁上的巨人”"
  },
  {
    "id": "1006",
    "question": "与朱元思书的作者是谁？",
    "subject": "与朱元思书",
    "predicate": "作者",
    "answer": "吴均"
  },
  {
    "id": "1007",
    "question": "《满井游记》选自哪本书？",
    "subject": "满井游记",
    "predicate": "来源",
    "answer": "《袁中郎集笺校》"
  }
]